【保升中心！】高調淡友樓爆討論區（2）

矛人開

保升中心

樓爆聯盟報到

仆街

真係

【你奶媽大減價 26萬人爭做啊爸 】低調置業討論區（232）

#671 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咁樣自爆真係好撚岸鳩

同佢平時言行符合

唔該晒Ching開post

咁排唔怪得肯住282呎

嚟緊西鐵上蓋朗城匯開賣情況好反映市況

入票就好多，就睇吓有無水份

留名
想問下d 買左樓既gogogo晚晚同老婆食飯個陣會唔會比人屌買貴左幾十萬

我認為
當有朝一日呢個淡友post 熱鬧過 隔離 低置的時候
就係樓市見底的時候

立post 為證

但低置區背後有AA推

好標題 一齊照顧低置人士心理健康

住層垃圾樓當自己大業主

小甜甜樓都咁搶手

200呎，屋仔細d ，唔見嘢既時候易d 揾

低置仔之前先話佢地推得快好威威,入到去一係青山式龍巿gogogo一係睇俄文電視台,腥臭到仆街

個topic唔係幾老黎wor

升，邊撚度升？ 睇過

住282尺 做IT 重有個靚靚女朋友
幸福到呢

大業主，人生贏家

有時只係見佢地用icon推post

正值中美貿易戰白熱化、經濟成長趨緩之際，中國房市再次瀕臨崩潰邊緣，幾家大型房地產開發商都推出房價打五到七折求售，以求現金快速入帳。據報導，中國房地產總市值超過430萬億人民幣，是其去年GDP的5倍之多，泡沫化風險恐一觸即發。

9月及10月一般是中國房市的「金九銀十」旺季。不過，今年「金九」銷售情況冷清，到了「銀十」更出現龍頭開發商萬科、恆大、碧桂園等「拋售求生」，甚至直接打對折銷售。萬科已把「活下去」作為基本要求，上市房企中泓股份因無法償還到期債務44億元，負責人王永紅已「失聯」。中國房地產界悲觀情緒正蔓延。

根據萬得資訊(Wind)數據，A股136家上市房企總負債超過10萬億人民幣；今年上半年中國上市房企，平均負債率達80%(即淨資產僅剩20%)，創下13年新高。

海通證券報告也顯示，今年上市房企須償還債務總額高達1,613億元，是去年的2.3倍，下半年上市房企海外債券到期規模達565億元，明年將激增至1,437億元。

報導指出，由於北京當局已限制房企在海內外發債，不允許他們透過「借新還舊」償還較大額度債務，令中國房市更加雪上加霜，指標上市房企紛紛傳出凍結人事，或裁員減薪等消息。

都話 aa 理得你升定跌

最重要就係成交

美聯物業住宅部行政總裁布少明指出，過往樓價升得較快的屋苑，於今次劈價湖的跌幅較快，嘉湖山莊、沙田第一城於過往兩年升得最急，業主減價幅度比較大。預料新界西北及新界東區會是劈價潮中的最重災區。

萊坊執行董事，兼估價及諮詢主管林浩文表示，估計細單位劈價情況並未「恆常化」。但納米樓（200呎以下）及未來多供應的地區（如元朗、將軍澳）的抗跌能力在跌市時會較差。而天水圍、屯門及沙田之前的2手升幅不少，在跌市下抗跌力會不足。

翠華花園280呎B座低層7室，原業主於7月放盤叫價$500萬，至近日連租約以$420萬沽，累減$80萬逾一成半，呎價$15,000，低市價逾8%。7月份一個同座同面積中層6室，造價已達$510萬。目前屋苑入場費已低至$400萬，為本月首次出現，有望挑戰「3字頭」新低。

好擔心IT狗
已經成24小時唔見左人啦
過多24小時 就要去保升中心搵人

係隔離死撐緊啦

點睇樓淡見CCL跌得少就話CCL唔計？

#13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

下年大獲

嘩 即係420萬果個已經坐緊20萬

好難講
中共d政策一時一樣
如果佢繼續唔比佢地發債 當然d內房會死起碼一半
但內房死到咁上下 中共可能又會驚 又再放寬返
大陸d野成日都係咁 玩死人
所以根本無人會玩A股

黎緊CCL返映返近期d成交，真係含撚都無味

都唔會跌得太多架
個CCL好撚古惑架
剩係計d大型屋苑 抗跌能力高個d
所以呢個指數 升得快 跌得慢

唔洗死哂既
有負面消息都夠幫手踩多兩腳了

我係度諗
連登業主多數揸垃圾上車盤
咁緊撚張個CCL為咩呢
點解唔討論返最貼身嘅屯元天同呼吸plan
我估可能因為佢地預左跌10-20%都冇事
最驚係震到全港，連港島豪宅都劈
就真係全面樓災，失業率升、通縮、負資產
但其實到時CCL反映出黎嘅事實
一年前已經係股市見到跡象

個IT仔摸左頂
440萬買282尺寶星中心
緊係咩都睇唔到啦

雖然佢個屋苑剛剛有單平過市價一球既成交，但係CCL佢住嗰區升左，所以樓價係升緊

講完我都覺得好尷尬

地址：
FLAT 5, 7/F, BLOCK A PO SING CENTRE 5-27 WO YI HOP ROAD 1-25 TACHUEN PING STREET KWAI CHUNG NEW TERRITORIES
備忘錄編號: 18082301450207
註冊日期: 23/08/2018
成交日期: 06/08/2018
單位用途: 私人住宅
成交金額: $440萬
實用面積: 282呎
建築面積: 407呎
實用呎價: $15,603/呎
建築呎價: $10,811/呎
樓齡: 33年

This?

寶星中心？實用好高，喺葵涌商業區核心區附近，出入只需五分鐘，出九龍幹線近在咫尺，仲有東大嶼連接路到未來人工島及港珠澳大橋，到機場，到大灣區，到西九龍高鐵站方便。照目前市況及未來前照可升至$25000/1尺

係
佢6-7個月前仲睇緊樓
琴日自爆買左寶星282尺
呢段時間係得呢個成交

傳送門

【樓巿Avengers】高調淡友樓爆討論區（1）

LIHKG @ Android

呢順盤真係唔值，跌到300都唔值啦

哇，寶星A705呎價係歷史次高

最高嗰單尺價16k, 31樓

哇中銀咁唔俾面

兩個月唔洗已跌10%

大家有品啲，唔好學人哋玩人身攻擊

已輸32萬
不過係暫時
個個位閪撚到震 要落條大暗斜既斜路 周圍都大貨車
交通唔方便 行唔到去葵芳站
要搭巴士或者小巴
小巴佢個到尾站黎 9成無位
葵涌又撚多廢老

裝修都未搞，住都未有得住就唔見40個，即係50%首期

都冇拎佢條女出黎 好比面啦

佢買樓個陣 負面消息已經浮哂面
咁都重要入市 與人無由啦
可能比低置業主gogogo到佢買

“反正短期內又會升番”呀 驚閪咩

成班係d樓價跌嘅post講計唔計唔計唔計唔計做乜撚，根本無意思

#57 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

仲有條哲學撚個post又係on9，明明句唔計係用嚟抽9啲硬好水

條青山道俾人大把大把車落去，仲要on9 到話句野係用黎串淡友

好難擺野

保守中心 CLS

基本上改番做一房先好少少

200幾呎同我依家身處外國間酒店房可能差不多

住得細唔緊要呀
唔好日日上網扮大袋呀 救命
佢呢d單位 唔係走投無路都唔會買啦

咪係
總人有經濟能力差d
但咁就唔好以為自己係大業主啦
仲話人唔抵得佢富有 真心痴線

廢老小問題
上左31半車都係南亞 尤其係果個站落D人

呢啲樓升到咁貴，本身係銀行按揭限制造出嚟嘅怪物嚟

同 3zero 一鳩樣

我以前會經過寶星
包你見到都唔想買

條傻閪一個月前仲J緊估價

仲話會升值架喎

其實係咪工業區嗰頭？

我自己覺得啦
本身要住既話唔係租就買既啦
咁你揀左買
早一年都話丫 又要睇錯市係咁既時候買
就唔該唔好串柒柒啦

估價一個月跌15萬

一個人住其實夠用嘅，同條女住就記得戴套

笑死
3zero on9 d定佢on9 d

一個25k
一個買葵涌狗屋
打和啦 Super

起碼都山林道咁30幾萬一個月，n個單位咸豐年買落先可以串77啦，係咪先

係 勁撚多大車

3zero好命過佢，記得佢講過自己14年買
之前佢同屈機男私片貼過有兩球幾按揭，聲稱自己層樓市值6M

笑到仆街,唔怪得知咁搶口,輸到條女都貼聲埋

依家明點解佢咁大反應
原來個市-1% 佢都要輸
0緩衝

講戇鳩都係青山道贏晒,30萬糧單都夠膽死,當個個都係佢啲低置隊友咩

大家睇會跌到幾耐？如果好似15,16年咁急轉彎，真係要把握好機會。

唔會啦
大環境完全唔同
貿易戰 加息
2樣野未完 一日都唔好郁

新西指數歴史高位嗰個星期應該就係計緊IT巴簽臨約嗰個星期嘅樓價

用行動撐CCL

佢串我地唔係參與者我真係駁唔到，參與左咪好似佢咁瀨撚曬野囉

一個搵錢廢
一個睇錯市
打和啦

點先算參與者
等緊跌到一個位入市算唔算參與者
定冇樓係手就唔可以講樓跌緊

條傻閪係咪聽左個撚sir講平平地都上左車先
點知做左火捧俠

佢地個logic要真金白銀買左落去先算，都on99

即係而家跌緊
我都要死沖入市扣一半血先可以講跌

人地話同你班淡淡唔同水平呀

火棒俠

咁佢講得無錯架wor, 不過邊個高邊個低，明眼人都睇到

講股票果班個個都話冇持有
冇資格講股票

【元朗新盤】朗城滙場面超多人。貴賓式招乎，十個代服務一個客

大量市民搶購，要買樓請提早三小時入場輪候購買

㩒入條link睇到d相真係嚇親

剛需

越睇CCL越奇怪

好多劈價既佢真係唔計
我本身以為未update
但見高價成交佢又update左

過多兩星期睇下

CCL只計經中原成交個案，如果其他跌到仆街中原開唔到單就無起跌？？好似係！

俾你個提早3小時嚇死

似乎鐵路上蓋出唔到貨對佢哋打擊頗大

想睇五虎點兜

認真講，如果出唔到貨華懋都頭痕，上源11k一呎第2輪都滯銷，佢分分鐘要開一樣先有人買，佢開11k都實賺到笑，但隔嚟咩世宙朗8實嘔血

可能d客 唔洗睇樓
下星期六直接買呢

點解華懋要照顧買咗世宙朗8嘅業主感受？？

其實唔洗，不過唔知佢哋啲地產發水商朋友會點，一齊割喉會好大件事 (對新買啲傻仔嚟講)

真係friend??發展商高層唔使分花紅？你幫我我幫你？？

公屋迫，282呎唔迫

282呎豪宅嚟架啦

算啦 佢都慘到咁
放條生路佢行啦

笑撚死
公屋都大過282尺啦

今日返左老豆老母間自置公屋度食飯，三房兩廳，五分鐘行到落到港鐵月台，迫係迫左d, 但係兩個老人家住屈就下啦

佢思想停留左係幾十年前, 以前一家六七個人住埋一間公屋先迫

依家唔會咁迫, 大過納米私樓

恆生估價

落成日期: 09/1985
估值(港元): 4,050,000
估值日期: 20/10/2018

保升中心30幾年樓，舊樓賣點有梗廚房又唔係黑廁，已經保值啦

大陸債務問題存在左好耐，好多人等左好耐都未支爆

中銀呢兩個星期下調左好多物業估價

聽講好人好姐有份工，供到樓就算跌4成銀行都唔會call load!

又真係大過公屋兩人單位幾十呎嘅，抵佢不可一世

我地淡友post 推得咁慢，個topic 咪成日督口督鼻囉

佢又唔入黎幫手推 有撚計

其實好事嚟，好過有人9吠，我哋有我哋睇法，佢哋鍾意gogogo係佢哋嘅事

有樓人士的淡友露過

你兩邊通殺玩晒啦

留名

30萬糧單

倫敦金咩

條女既質素完全match 到佢

我諗到佢真人個樣，咁既環境同一班高收入專業人士嘈架希望可以挽回個市個樣笑左 我係咪要落地獄

鬼咩
原先都唔知佢地咁撚緊張做咩
睇完各位巴打起底後，原來成堆聚居大西北廢盤仲要係火棒頂附近入
你睇700 470入個陣班人咩樣就知

人
仆你個班一路追緊it狗故事睇到呢個廣告

個幾月前想買多層好彩冇買到
上次買係2016上半年果時跌左一成咁

今次難小小
Greater China 成個地區都下行緊
但我唔會咁快斷言無新轉捩點

貿易戰有排打，蘇聯打到亡國先完

呢次最少Trump/習種其中一個落台先可能收手

勁

佢落到11既話 世宙會有好多凶宅

笑撚到仆街水魚價
比人扑傻瓜 差唔多5球

5年內估值~2M

樓價怎樣才算真正下跌？

1. CCL一星期要跌多過1%, 並需連續跌一年或以上
2. 唱跌者必須是市場參與者 (要有樓係手)
3. 唱跌者月薪必須多於25k, 並必須要有圖證明
4. 唱跌者住公屋唔計
5. 唱跌者係租租唔計
6. 300尺以下單位唔計
7. 賣樓者仲有賺唔計
8. SSD為期三年, 三年後仲係比買入價低先計
9. 業主仲供得起唔計
10. 樓市大漲小回, 如非drop to zero唔計
11. 如仲有人覺得貴唔計
12. 如市場上仲有零星破頂交易, 唔計

歡迎補充

樓價怎樣才算真正下跌？

1. CCL一星期要跌多過1%, 並需連續跌一年或以上
2. 唱跌者必須是市場參與者 (要有樓係手)
3. 唱跌者月薪必須多於25k, 並必須要有圖證明
4. 唱跌者住公屋唔計
5. 唱跌者係租租唔計
6. 300尺以下單位唔計
7. 賣樓者仲有賺唔計
8. SSD為期三年, 三年後仲係比買入價低先計
9. 業主仲供得起唔計
10. 樓市大漲小回, 如非drop to zero唔計
11. 如仲有人覺得貴唔計
12. 如市場上仲有零星破頂交易, 唔計
13. 70%以內之調整唔計
14. 如調整1%後, 唱跌者仲未入市, 唱跌者就係“升又唔買, 跌又唔買, 點都唔買”, 所以唔計

樓價怎樣才算真正下跌？

1. CCL一星期要跌多過1%, 並需連續跌一年或以上
2. 唱跌者必須是市場參與者 (要有樓係手)
3. 唱跌者月薪必須多於25k, 並必須要有圖證明
4. 唱跌者住公屋唔計
5. 唱跌者係租租唔計
6. 300尺以下單位唔計
7. 賣樓者仲有賺唔計
8. SSD為期三年, 三年後仲係比買入價低先計
9. 業主仲供得起唔計
10. 樓市大漲小回, 如非drop to zero唔計
11. 如仲有人覺得貴唔計
12. 如市場上仲有零星破頂交易, 唔計
13. 70%以內之調整唔計
14. 如調整1%後, 唱跌者仲未入市, 唱跌者就係“升又唔買, 跌又唔買, 點都唔買”, 所以唔計
15. 賣盤減價後有成交, 即代表有承托, 即使賣價低於市價/銀行估價, 都唔計

如通過以上條件, 樓價就是真正下跌

所以永遠都係龍市

老老實實 我間房100呎左右放部電腦,放張雙人床放多張書台再放下D模型咁都冇乜位剩
完全唔明282呎點可以住到一個家庭

究竟GOGOGO搞到幾多人要跳樓

炮房！for 屌女有地方，因為去酒店唔方便。

負資產仲有錢開房

後樓梯

唔怪得 同d 硬好 傾親都咁激動...

放心， 好快打完。 習近平一定無事， 有事既係中國平民， 要食草食20年

我總覺得
真正既人生贏家
冇乜幾個會上連登
就算上都唔會在乎咩淡友好友

連登好失禮你呀！連登方向等於市場方向。

sor囉
我窮人思維
唔抵得人富貴

銀行叫你填按揭差額呢筆都夠你死

佢準時借款又唔會既

IT仔表示佢層大過公屋既282尺豪宅短期內就會升番
點解？直覺囉 信念囉

成班係d樓價跌嘅post講計唔計唔計唔計唔計做乜撚，根本無意思

#66 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

佢呢啲咪就係同股巿33000點入貨一樣，
跌倒31000點都仲話調整黎，一定會升
而家股巿幾多唔駛講

樓淡點睇，中港自動互換財務資料新措施，即係爺閪追擊
查到落香港買樓走資嘅大陸資金嘅人名或公司董事。

推到AA死全家下世再做中國人

低置仔笑柒人就天經地義
比人笑就覺得人好衰

【業主們再比D掙扎】低調置業討論區（233）

#50 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

東網追蹤上半個月20宗標準單位減價個案，佔95%成交價低過大型銀行網上估價，當中60%個案估凸逾一成，連老牌及藍籌屋苑業主照樣「冇手軟」，最誇成交價低過估價逾25%。

今日唔買樓=冇錢入市
現實摸頂先笑到最後

【業主們再比D掙扎】低調置業討論區（233）

#54 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

仲咁撚串
佢間寶星中心=我大陸房產證
有價冇市賣唔撚出

由佢地FF淡友=同屋企人住公屋既小學雞啦
屌醒佢地都冇咩著數
睇住佢個單位(成副身家)慢慢跌仲爽

呢度有人睇跌賣自住樓
有人睇跌賣收租樓
有人睇跌延遲入市
咁而家就跌緊
佢仲要FF話咩熄左個app現實咩事自己知
摸左頂係度安慰自己 覺得人地而家唔買=冇錢

年青人應反省自己為何沒有把握470元買入700

佢地咁諗會開心d
學佢地講，熄左個連登app就要面對現實
而現實就係自己張床望到正門口，旁邊既係catgirl

440萬買棺材住 葡萄佢個d都on9

好撚mean 我鐘意
佢帳面依家都輸40啦
夠比首期

連睇估價打飛j都唔得

真係成交仲要多數低過估價

好撚正，明明上面都有人話有樓但都係淡友，係都要執住一兩個住公屋嘅巴打嚟話個個都係公屋仔係咩心態

仲有我都想睇吓搵雞碎咁多錢，點摸完頂再喺跌市期間一開二

今日見識到低置台大班"籃波好野", 身為廢淡感到慚愧

所以好想認識下佢

Daddy o既錢, 即係自己o既錢, 有父幹, 3月新上會

有錢就是任性, 估價不足40萬驚西, 月入高達兩萬, 屬中產人士 (根據政府定義, 月入高出入息中位數)

炭巴係咪葡萄人, 人地有Daddy幫手, 做乜話人唔識計按揭

兩皮野買樓
個所謂父幹都嘔唔到多40萬出黎
樓市死佢真係排頭位

年頭開post問錢定title重要d
入去一睇 爭果$1000 好打有限啦
一開二 十年八年後囉

title 定錢重要D....你地點簡?

畀你月入三十萬,你會唔會上連燈屌人唔買樓?

catgirl

又有20K業主

只有冇單開o既AA先會屌人唔買樓

個個月開唔到單得$5000老底，日日俾阿頭屌老母嚟連登搵d樓淡租租減下壓

啲硬好係咪痴撚咗？明明一開始就係佢哋周圍辣火頭，本身有人睇好睇淡好正常，係佢哋開始玩人身攻擊在先

係咁架啦
我地講就係黑心
佢地講完就冇件事

冇錯 我都覺得好怪

個3zero好似有狂燥症咁

嗰個咩 ihavetoldyou 之類都係啦，無9啦啦喺隔嚟抽9人有幾球之前都唔買，俾我講多2句無嗲又走去第個post。

花生巴激烈極都係自己開post嗟。

ihavetoldyou應該係青山道分身黎

個ihavetoldu語無倫次咁
應該都係分身黎架啦
不過係邊個分身就唔知啦

又要改名了

30萬到底係有單個個月張單定係影客呢

2018/10/20
成交單位為308呎的寶星中心B座中層7室，原業主企硬微減$3萬，放盤數日即以$437萬易手，呎價$14,188。

平3萬、高幾層、大26呎

遲買又賺幾皮

$14000/尺，大26尺=$360000呀淡淡

不要再說了，就黎有人頂唔順架喇

點只幾皮，呢間都貼住估價沽

282呎已經跌返落4球啦
兩個月唔見10% 好撚痛呀師父

保升？
保sink咋嘛

大家要留些口德，睇淡的都是斯文人

作為寶星既業主
果15尺同幾萬蚊係唔care的
最緊要係做到業主

36萬

人地話我地淨係捉住一個case窮追猛打圍爐取暖呀

仆街 原來都爭三十幾尺
咁計唔計好呢

我地啖友呢排係咁贏
邊個需要取暖多D

由鳩佢地啦
總之保升中心必勝啦

又多個顛佬

保升A705業主之前同沒事巴扮熟
而家轉個頭就咬人

傳送門

【業主們再比D掙扎】低調置業討論區（233）

#272 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

睇到佢真係好尷尬
成個痴線佬咁
樓市摸到頂一頂重可以咁大聲出黎屌鳩啲淡淡
你贏緊比你串下都無所謂依家輸緊都咁大聲
到底做人有無廉恥

班硬好世界無羞恥恥兩隻字架

依到啲樓po搞到非黑即白依啲痴線佬功不可末
啲氣氛差到一入到去就屌人窮酸臭痴老母嘅廢青
一啲正經學術小小多啲數據同政治環境嘅po佢地多數唔見影
以佢病情最為嚴重 真係上黎睇睇咪算囉係都要擺曬老豆老母屋企人先上檯討論咁樣會威啲架咩
人人都有不同嘅背景架啦
搞到自己有樓好似比人高一等咁當其他人都係次一級
成日用份身家去斷定一個人嘅價值真係好戇鳩
但問題又唔係多又係到串柒柒咁做咩姐睇到佢真係feel到好淒慘
識啲外國人同人地講買樓係人生目標真係比人笑一棟都無 香港就搞到好威咁label左自己高過人地一級
到底香港有幾崎型搞到啲思法變到咁

之前又話樓價就算跌到0都係當租樓...都係賺左住架..
點解宜家跌少少就咁撚惡

業主未撚驚過!!!!!
樓價跌就加租!!!!!
加息就再加租!!!!!
反正30年後一定升返

恭喜施主

依家個氛圍 二手市場唔減價賣真係好難走貨
一手發展商個開價又進取 劈價潮應該要去到農歷新年

30年後層樓70年樓齡

港樓最多去到2047 中共會推倒重來

騰訊係中共最後一根救命稻草 未來半年就算唔大升都無咩下跌空間了

其實真係唔係好忍心串鳩佢，但係佢成日走出黎串柒柒，又開埋d on9 post, 有時真係忍唔住

叫人租樓顧掂自己 我交稅仲多過一年租金有突，有咩好顧

講真你試下靜啲都唔會忍心成日拎你摸頂出黎笑你啦
有時真係唔想串佢因爲佢都係香港崎形社會嘅受害者但問題真係面就人地比架就自己丟
見到佢癲狗式漫罵所有睇淡嘅人真係覺得佢好慘
你係低置區點樣屌鳩啲廢淡無所謂因爲始終都係圍爐區但問題唔好出黎出丑啦

幾個月前block咗

本身佢摸頂關人春事咩
自己收下口唔好串柒柒既話邊個會搵出黎串你
好似3zero搵25k咁
通街都係啦 你唔撩人邊個會串鳩你

個IT仔一方面串沒事巴幾十萬唔係小數目
轉頭講佢層樓跌左幾十萬又話係小數目
痴左線

【樓市劈價】萬景峯低估值19%沽 3年近平手離場

又話荃西無得輸

隔嚟億京個盤如果跌市開賣就好睇

上兩星期買咗荃景中心位仁兄

其實唔係佢地串柒柒覺得自己高人一等
我地邊會咁狙擊佢地

AA話要減10%先巿機會賣得出

講真無人會估到個底喺邊，但暫時個勢真係弱，我會睇埋今年先，如果美國經濟仲係靚仔又繼續追殺大陸，下年過埋年可能失業率會升

我自己會睇多一兩季
我都想準備買500呎左右嘅單位
睇緊邊區好啲
我覺得睇下支那頂到幾耐先
依家等佢經濟會唔會放緩先
貿易戰啲後遺症先勁
佢一定唔會即時爆問題通常都係後邊慢慢滲啲滲啲咁出事
利申買樓自住

再觀望下先

有香港大大支水喉救火
支那好難天火焚城

Ching你咩年紀？

我呢啲人到30係呢啲時候心大心細

Fake news
大量業主話升緊

想入市唔想笨柒既最少斬睇埋貿戰結果啦
呢幾個月應該都會見到尾聲

有幾急需都好 建議至少睇埋美國十一月中期選舉先

嗰條改名侵真係正宗仆街陷家剷嚟，自己去咗外國住大屋，就喺到鼓勵人買啲垃圾樓，係都要搞到香港民不聊生先得

二十中尾段
好彩我對結婚同生仔果啲憧景無咁大
如果唔係早半年到一年就被迫局住買樓
依家買又買大啲買又買平啲
一諗到買大左又平就

成日話淡淡買唔起樓
明明佢自己都買唔起
買得起洗買呢d垃圾咩
睇死佢買之前都係淡淡
買完之後扮大袋諗住仲唔輪到我叫gogogo
點知真係摸左頂

#15
摸頂奇俠好撚閪,叫人唔好諗寶星,驚死人推冧佢層閪樓個價

其實一睇內文就知係膠post暗串佢，佢仲喺度認真討論，真係蠢撚過隻豬

係香港先有咁奇怪思想

摸住頂咁買寶星中心
重好意思覺得人眼紅佢
隻畜生都幾無恥

平一球

2047仲有無中共？

一定等侵侵收手個刻先。佢係痴線佬見大陸佬咁有錢掃走晒外國d名牌獨立屋，而家分明搶錢。

佢有咁醒就唔會高追

用下起底功能同睇下沒事巴個comment就知咩事啦 條友仲要自投羅網
仲要講到400萬買唔到佢果度咁

望到依啲賣都要差唔多400萬
個露台大過個廁所
真係覺得好唏噓
買得依啲樓真係自求多福
一個人住都覺得迫
一諗到282呎要住兩個人真係我開心唔出

呢d起碼新正
寶星舊到仆街

兩舊都係屎我就揀落手
到底會智力有幾高先會因為買依啲樓
睇返片入邊個單位我都唔知點樣擺張床
三尖八角咁擺完張床就手咩都擺唔落
真係愈講覺得愈戇鳩
依啲仆街盤鬼唔望跌一半

沒事巴真係好氣
根本佢地笑未上車/提人交租/住公屋/同老母住/睇跌就得, 到個市跌果陣人地post幾個新聞就唔得 仲扮哂野話咩睇好睇淡冇所謂, 最緊要乜乜乜乜 轉頭咪又係笑柒你換樓中間轉租唔即買
講真 比人追擊都係串柒柒成日出黎咬人果幾個 其他果d真係無咩野 不嬲有人睇好有人睇淡 你唔咬人人地點會話番你丫

屌你

good job

笑死

啲樓po搞到非友即敵
啲氛圍差撚到 完全無咩討論全部唔係人身攻擊就擺老豆老母上檯
連比較理智嘅沒事巴都比人排斥原因係因為貼樓淡新聞 佢地嬲撚到
係咁到幻想淡淡都係窮酸臭廢青 係到J資產J私樓腥臭到
以後都係上黎睇下新聞算啦

個市都未開始升番
個IT狗就話沒事巴睇錯市落錯車了
有佢講冇人講到極致

一有人話唔好買住, 即刻起晒剛, AA狗都冇咁緊張

唔唱淡喇 唱好 間280呎應該會gogogo到8球

係白居2 都見到it狗

寶星劃心係咪佢果度

起馬16年中果個價先入市

佢買果間係7樓？

我都睇左兩個月 劈左1球 我依家都要諗下

身為業主，早排入到低調區諗住正常討論吓，都聞到陣腥臭味。唔係太頂得順。

佢話個單位有問題喎

係 7樓 282尺 440萬

呢個真係on居，白居二關佢能事

笑到我仆街

互含含到雪雪聲

如果跌得落就更好。

仆街…睇一次笑一次

見到「寶星 聽都未撚聽過」笑撚左

+1 笑出聲

支那睇黎未來都唔會有運行架啦
雖然好唔鐘意講但明顯依家支那同香港係命運共同體
你估支那出事香港可以全身而退咩
依家支那擺到明虧空府房等你班友仔無曬錢就要靠支那打救
支那高官有錢走資都走新加坡美加啦點會重有錢黎香港
加埋香港銀行依家愈多愈多資料交返上大陸咁走黎香港把撚咩
美帝對華方針唔變支那同香港有排食屎
如果大方針無錯嘅話應該一行就行十年

美國永遠都要搵假想敵的，軍內，科技，石油，美債先有其他國家要！世界和平靠內需就買晒中國產品。大陸太有錢仲要周圍買買買。唔打你攞著數打邊個

我既睇法係，假設支那鎖國，都一定要留個口唞氣

正如改革開放之前，呢個口只會係香港

所以2047之前，支那都唔敢做得太直接，會留住一國兩制(起碼表面上)

咁係鎖國到2047中間，就睇香港人自己造化喇

睇下上世紀古巴蘇聯
再睇下今個世紀嘅委內瑞拉伊拉克
美國好需要假想敵同推銷佢啲美債比其他國家
同交保護費差唔多依家你支那串柒柒咁唔打你真係對唔住自己 驚死人唔知你彈起緊學人周圍收靚將自己產能過剩嘅問題推去其他國家但啲條件又閪又搵笨
依家好啦美帝出面做靠山個個國家唔撚理你支那
支那仆街香港唔通日日生活照常樓市糕糕糕咩
睇侵侵個勢比佢搞掂埋中期選舉維持高人氣佢可能對支那會愈黎愈大力屌落去

私樓都要睇下級數, 有o的太爛殘真係衰過公屋

我諗一定唔會鎖國嘅
鎖國支那人食屎咩 佢地成13億人連糧食都要入口 啲農地好撚多都轉撚曬去起樓炒房
本身美帝唔出聲香港問題都無咩人理但依家美帝開左第一槍其他國家跟尾就開炮
美帝先唔會理你咩2047只要打擊到支那咩春都做

咁即買多層放租？應該可再等等。

好多傳聞講緊要收水等啲負債太多救唔返嘅企業一間一間慢慢爆
支那都知道依家國內好多企業負債水平高到好唔健康
等佢一間一間慢慢爆廢事一齊爆搞到恐慌
佢地都深明世界工廠都慢慢轉移去越南
用電量都上一年同時間少左20-30%
都重未計大陸二三線樓市泡沫

D中慘係咪信心動搖 上星期聽見個經理搞緊估值自己層樓

支那想維持現狀，侵侵唔俾，一定要佢開放市場

咁支那唔開放，就只有鎖國一條路

13億人餓唔死既，反正人口增長都斷崖下跌啦

靜撚到仆街 唔係講笑
好多客都講笑 話驚比人炒 要搵定工

雜總隻小學雞一上場就打亂曬胡溫鄧小平嘅經濟優先嘅政策 佢一上場就排除異己宣布帝制驚死佢落台後比人清算
貿易戰又要還拖死唔肯認輸面子大過一切
依家支那開左個頭你估美帝咁易放你走咩
支那啲人好似豬欄啲豬咁
黨叫你一胎就一胎 依家人口開始斷層社保金愈黎愈大但年輕人交稅開始cum唔到條數 就叫人生兩胎
真係同豬無分別

"供樓秒秒蝕"已改名為"Doxycycline100mg"

上連登都要隔一排改次名
廢撚到

我上連登好撚廢架 鐘意一個月用盡2次改名機會
不過好過你地班廢柴現實廢 廢撚到要上連登水人唔買樓

你買個四五百萬樓都叫生叫死咁款
你現實有幾撚叻

有冇想買樓既人覺得好絕望

嬲撚到
真係好想知道你現實有幾唔廢係唔係發明緊時光機定係研究緊黑洞

又玩起底 ？
起足d 啦 傻仔

儲果少少錢都嗌辛苦 好叻啊你

[80/90黎]召集所有無父幹既巴打入黎

#9 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我懷疑佢有情緒病, 以前o的post好多都係負能量

份首期涯90個鐘OT搵返黎, 壓力好大, 輸唔起

(股災受害者 = Doxycycline100mg)

好撚廢
講到OT90個鐘係人體極限咁
咁就depress 唔怪得成個痴線佬咁啦
個市chok一chok就病發

佢地好鍾意話人廢但我唔明佢地有咩勁
係唔係供完層私樓就好勁 勁嘅定義係唔係一定頭係香港買到層私樓先可以叫做勁

其實班低置仔好可憐 儲得咁辛苦摸頂入市
但佢地比人唱淡好大反應 又一言堂
搞到想繼續撚下

人地係個爐度話自己交稅係我地兩三個月人工呀
學廢中3zero話齋 吹大d

一言堂依下真心癲
同共產黨有咩分別 市場緊係有正反兩面咁先係一個健康同完整嘅市場
問題係依到唔容許唱淡 一唱淡就label你廢係次一等人
同二戰Nazi直接將猶太人標籤化有咩分別

總之跌市都要唱好啦

係豬都不如呀

一個月4皮野都冇扮有錢
真係想睇下佢交幾多稅咁把炮

【落訂前要計清楚】低調置業討論區(81)

#75 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

佢地d反應真係好撚正
你一講樓跌 全部好似上撚哂身
但當你了解佢地背景之後 就會明
因為10個有9個都係摸頂新上會業主
辛辛苦苦儲撚完首期 依家就話樓跌
你班淡友咪好撚著數 可以平價入市
佢老閪都同你死過

但佢地忘記左 其實係地產商玩鳩佢地 唔係淡友
佢地反而日日屌淡友 幫地產商一齊叫GoGoGo

可能加左人工呢
幫佢諗撚埋

加到double都計唔掂喎
交稅=我地兩三個月人工
幫你冚家交呀？

可恨之人必有可憐之處

啲成交係公開資料 咁都叫起底? 況且啲資料都係放喺中原個網度任睇 又唔係特登做land search

唔知點解覺得隔離好友post班人既口吻好mk

我就真係交人哋好幾個月，什至某啲人成年人工

I know that feeling too

條柒頭上次俾人起左底之後特登出幾個膠post想轉移視綫黎兜

年幾兩年之前就已經開定d膠post黎撚班黑心淡，咁有遠見就唔會摸頂買樓啦

見到佢改名既進程真係好撚悲哀
好想有父幹 > 樓市GOGOGO > 樓市DOWNDOWNDOWN > 供樓秒秒蝕 > D唔知乜鳩

其實真係好可悲

日日聽gogogo友鳩up 以為樓市真係永遠只升不跌 日日驚而家唔買遲d仲貴買唔起

到最後真係買到啦 用晒成副身家 再供三十年

點知摸到最頂買樓

轉頭分分鐘無一半

佢自己自爆 屈人起底

呢d人現實肯定好撚廢

自己乜鳩都擺曬上網咁都叫起底
佢地咁叻又唔廢可以試下起我住邊個地方居屋啦
啲邏輯真係好好笑 本末倒置

因為好多都係aa黎

咁醒有邏輯就唔會換頂啦
同埋 大家千奇千奇唔好做佢間屋既land search呀
如果唔係就會搵到佢全名 又比人話起底了

其實日日都有劈價成交咁劑、銀行估價又低左，唔到佢地唔信

原來玖瓏山果單跌穿左買入價 原業主蝕讓
計得未

世紀21老闆接手，唔計啦緊係

Anymore detail?

主要問題係 大陸銀行水緊
好多公司借唔到錢 做唔到融資
依家好多都捱緊時間 資金到最後無哂就要執
佢地執笠 又會影響其他公司
骨牌效應 大陸公司死一半都唔出奇

因為大陸人做生意好狼 槓桿好大
做$1生意 可以借成$10 去發大間公司
佢地一係唔做 一做一定要做最大
但變相就係 99%大陸公司都有強勁既債務
當借唔到新既錢 還唔到舊債 就係咁先

利申 識D做 幫中港公司借錢Broker

佢話大陸情況已經好惡劣
100間公司想借錢 最多得幾間係大陸係借到
有d係借到香港銀行錢 但要有港資產抵押
但近來香港銀行都手緊左不少

發夢講句
上面好多大陸佬拎錢走
利申，發夢做hedge fund

其實加息最大影響唔會係樓市先
因為有份工 點都會供到
但中小企周轉唔到
到時有幾多人失業
就有幾多銀主盤

因為輸晒都係返鄉下

其實你睇上證就知咩事
近幾年低位

我淨係見到所謂既內需倒跌緊
同埋如果你識睇 睇下地產d interim report
就知內地地產衰退緊 好多profit都唔係實業黎
香港果d interim就微跌/同上年差唔多 但睇而家個勢 出annual report果陣都係唔掂架啦

講真你比我都搏啦
一個搞得掂拎錢走人下半世唔洗愁
衰左咪最多死返鄉下耕田

要被自殺架

支那人命值錢架咩
一個機會比你搏一係死一係發達
農村啲人窮到閪咁點會唔搏

尋晚出埋1500億中小企借貸
中國D公司根本就發債 等到期再發新債roll落去
發唔到新債 = 違約

而家借1500億都冇撚用 根本經濟轉差 冇單冇生意 借錢把撚
中國今次fiscal & monetary兩招齊出 頂多都係拖慢爆煲
真係睇2019-2020年成件事點發展

新手想置業一問, 我想問最近睇中左個新樓盤, 個代理幫我入左票, 但最近同屋企人商量完之後都睇淡, 想再睇定啦, 我同個經紀推左話今次唔買啦. 我想問我有冇咩後續野要follow架?

係大撚鑊喇，dAA做唔成生意仲唔追住你嚟咬，會發撚咗癲咁屌你

呢排日日都有好多2000萬以上的二手盤放售，好明顯上層出現左問題

睇下網上幾間賣樓網就見到，4種盤峰湧出售

1. 真豪宅，全新裝修，唔似有人住緊
2. 村屋
3. 舊樓，唐樓
4. 細價盤（大西北/納米樓）

中國資金鏈出事，所以有1的出現
質素最差的樓最底抗跌力，所以2～4出現

暫時睇未大幅度影響中產地區/3房市區的樓

個類本身升幅就唔大
所以會最後先跌

唔準跌呀 升呀

岩岩追哂post 好好笑
保升呢個名真係絕

退番入票錢就得
利申：廢淡 唔識得開本票

過千萬唔計架麻

如果假設有一日保升業主收斂小小唔再出黎串柒柒大大聲無貨賣大家會唔會放過佢
睇見佢成個attention whore咁覺得佢有小小可憐

支爆不遠了
連世界工廠都準備搬去非洲
成日搵啲第三國家笨依家老美出手便知有沒有

無中共一樣會有班同樣既垃圾
係社會同個度人既造就出咁樣既人，所以人唔改變都係history repeat itself

有錢加自僱
有生活態度既人都會咁樣

但狗唔計 所以都係會有痴線狗

根本一開始個個講經濟睇市都好理性正路，睇好睇淡根本好個人，上網交流下
係班痴痴佬日日去搞事挑釁人先搞成咁

其實只要你份工近金融/銀行/投資界你唔使睇新聞做乜鬼研究都會知自從推中國加入crs後，堅有錢有profile個班大陸仔顛左咁走錢
聽sales side講有盤放左十幾年好穩既幾十m美金盤都走左9成錢，仲要唔係個別事件

Bvi同美國呢論肥仔到

其實置唔置業真係好個人既選擇，解決都係自住既問題，炒炒賣賣啲生活必需，係唔道德，但亦唔係犯法，所以無問題

但不斷吹捧香港樓市只升不跌，核爆都唔跌，真係可能有班意志力，分析力低既年青人唔理性咁衝入去買樓，上個月摸頂個班已經中晒伏

本來自住真係無所謂，升升跌跌都係紙上價值，但如果係買劏房豪宅既，仲唸著升值換大間既，唔洗唸，做唔到樓換樓，仲要供30年，又唔可以一家人一齊住

我自己副業交到牙痛
唔熟tax, 其實我去搞個bvi註冊係咪可以唔使交香港profit tax

True
我副業就係幫人走，搵外國正當融資project
發夢

咁你咪好發

因為正職識好多有錢佬，會做比較正當生意
而另一班走資大陸佬會想搵人拉線，所以我會介紹client同公司無關既 正當project 比走資佬投資
去到個邊錢點再行，再加正唔正當唔關我事

保升業主正正就係你講個類衝入去買既人

你搵個稅務consultant問下仲好

正路都走唔甩

保升！！！

仲有嗰啲做生意嘅攞條無抵押credit line去炒樓，但隔嚟話要hold3年就唔叫炒

無錯，但佢地話比人炒左唔識搵過第二份工呀
成班人串77

咁即係美國殖民地

又多個分身

你地成班分身烚一隻it狗

今日又學到野
帳面上蝕唔計蝕

廢淡人格分裂開n個分身自言自語

仲有自住樓唔計蝕

銀行估價唔計蝕

但係帳面賺一定計賺

好記得6，7月個陣成班自住火棒俠話帳面價一定係佢既資產，仲要唔計mortgage 退款rate 。一年升一球，個一球就係佢既資產

唔知而家計唔計-40 個呢

有冇得搵番出黎鞭

再鞭人啲低置仔又話人黑心又要咒人死全家架喇

今日又跌800，成日話股市同樓市無關，但其實股市就係經濟指標

呢幾個月買左Park Yoho同上源既點算
LP6我覺得風險不大

御半山 park yoho死硬 都唔知有無機番家鄉

御半山一直冇點留意 而家睇番原來成16k一呎

仲有成堆四叔單枝樓 上水果個高爾夫御苑等等
都死硬

有嘅，浪翠都返到97家鄉

元朗新盤PARK YOHO Milano今天（4日）首輪發售共328伙單位，反應熱烈，早上一度有逾千人於逾30度高溫下排隊。下午陸續有買家完成揀樓程序，當中不乏年輕買家，有80後女護士花盡8年儲蓄，再靠家人支付一半首期，購入一個550萬元單位，打算做「包租婆」。

好彩佢做護士 唔洗驚被炒
仲有機大跌開二

傾盡積蓄點開二

lm

佢4-5皮一個月 放租 唔洗供 唔難儲

嗰個位加一開始個租金一定含加跌市，唔洗供會唔會太樂觀？

當佢放8千都唔洗貼好多
好彩佢穩定職業

淡友智將解釋點解 帳面賺唔計, 帳面蝕就計
一律賣出變現金先計數

傳說中既call loan準備現身
[/quote]

我有個支那客要做settlement
支那套唔到錢落香港
迫住要賣香港啲物業籌旗

港樓同香港人工脫節
又冇咗支那水
美國又收緊水
下年歐盟日本又收

仲有龍市上升空間咩
不過就真係擔心呼吸plan買樓嘅兄弟

等收邀請信去稅務大樓參觀

Property dealing 叫唔叫炒其實有好大爭議空間
我有個客keep4年都最後投降
屈服稅局淫威之下

開bvi通常for未必需要每年audit同埋人地冇咁易做com search 所以通常holding company先會用bvi
稅方面就唔係點關事 點都要交

gogogo友一句擺低一句剛需就當自己贏左

佢地根本無諗過樓市點解會咁癲

都係個句，潮退就知邊個無著褲

明年見真章

Endowment Effect
好多人都會出問題但低置問題情況特別嚴重

最怕以後唔會再升返呢個位

咁計d 人工都無得升啦

除非全世界再瘋狂qe多次

不過以而家局勢根本無可能

今日問過下人其他可以個邊開, hold香港戶口係somehow可以唔使交

bvi離岸係指bvi果面唔洗交
唔代表唔洗交Hk profit tax

勇者無懼

正正常常供款無事嘅，樓市風險係市道差失業率升。要自住，有需要，供得到，心態上唔怕白供款無問題㗎唔係點擦記錄。

淡淡無話唔買樓，只係可見將來兩三年內下調機會較高，睇淡樓價，轉買為租！將實力留待機會。你睇52折嘅居屋都無淡淡反對㗎

太認真模式回答

笑到gap gap聲，有條傻鳩喺度出post無人理佢，佢諗住返去圍爐，但係其他低置仔都無視佢，得隻IT狗同佢互含

【寒冬凜冽 圍爐取暖】低調置業討論區（234）

LIHKG @ Android

樓價十五年都冇大調整
所以好多人信奉有樓就係成功象徵

如果唔係打從心底堅信樓嘅神力
係冇可能堅持長遠儲蓄目標
或者抵抗擔憂樓價下行嘅壓力

當樓成為一種信仰
你會覺得有樓先有安全感
唔揸樓就係高風險、失敗者

就好似宗教一樣，佢係真定假已經唔重要
信仰者從中得到慰藉 (舒適圈、虛榮心)
自然會對反對者產生defensive心理

從機率上去睇，好似香港咁樣一個大城市
經濟增長、抗通脹、磚頭保值
大部分時間都係事實，值得遵重嘅真理
所以無視跌浪長遠黎講仍然係利多於弊

財政穩健嘅長遠投資者
會襯每一次周期調整吸收平價資產
係升浪末期減持
一般市民通常會在煙花期增持

而家係大周期嘅邊個階段？
如果你認為係中段，唔買樓係高風險
如果你認為係末段，買樓係高風險
但好多人唔識睇經濟就去衡量風險

咪理條on9啦
根本冇人想再理佢 就話人駁佢唔到 on99

駁唔到

低9能

有料駁我 唔使越洋過海再返來搵人取暖啦

駁唔到

兩邊去晒，盲定文盲？

失業無錢供樓睇下call唔call

升得太耐，啲人已經覺得經濟同樓市脫勾，俗稱龍市

巧驚世界大戰添呀

曆史檔案 溫習溫習

真係要睇侵侵呢位痴線佬點玩

一班負資產業主心聲

「 買 樓 變 賣 身 ， 賣 樓 仲 要 還 差 額 俾 銀 行 。 我 可 以 點 做 ？ 」 陳 生 在 高 峰 期 以 三 百 幾 萬 購 買 美 孚 一 個 單 位 ， 現 價 跌 剩 一 半 ， 只 值 百 餘 萬 。

「 數 碼 暴 龍 ， 冇 得 買 ！ Playstation 2 也 冇 得 買 ！ ． ． ． 」 一 個 小 弟 弟 也 受 負 資 產 影 響 。

「 我 冇 炒 樓 ， 只 係 上 錯 車 ， 點 知 架 車 一 味 向 下 衝 ， 現 在 車 毀 人 亡 。 」 一 個 已 斷 供 的 莫 先 生 ， 欠 銀 行 一 筆 債 。

「 政 府 又 話 要 人 人 有 屋 住 ， 點 解 我 明 明 有 樓 變 番 冇 樓 啊 ！ 」 被 銀 行 收 樓 後 ， 女 士 現 在 租 屋 住 。

「 現 在 做 西 裝 、 出 街 食 飯 也 不 敢 ， 自 己 係 屋 企 炒 幾 條 菜 就 算 ， 香 港 消 費 點 會 好 ． ． ． 」 陳 老 先 生 無 奈 地 表 示 全 家 人 也 是 負 資 產 行 列 。

「 政 府 不 應 要 人 人 變 業 主 ， 應 該 要 人 人 安 居 樂 業 啊 ！ 」 一 位 商 會 主 席 倫 先 生 第 一 次 參 加 遊 行 。

「 我 不 是 想 輸 打 贏 要 ， 跌 兩 至 三 成 我 可 以 接 受 ， 不 過 現 在 跌 多 過 一 半 ， 而 且 升 番 好 似 係 遙 遙 無 期 啊 ． ． ． 」 用 了 一 生 積 蓄 買 樓 的 鍾 小 姐 ， 現 在 面 臨 裁 員 危 機 。

連低置仔都嫌佢廢
3張野先搵得果25k
陰鳩公

咪鳩理佢啦
依啲attention whore 無人理佢就覺得無引擦唔到存在感就會慢慢碌返去同保升業主兩條友互含架啦
你一理佢就會話你嬲無樓笑有樓窮酸臭痴老母公屋仔 所以最好嘅應該當佢推po算鳩數啦

d廢老真係唔捱得，層樓跌一兩百萬喺度要生要死，樓跌加租d咁簡單既經濟學都唔識就走去學人買樓，影衰曬d 業主

呢句精警

我 冇 炒 樓 ， 只 係 上 錯 車 ， 點 知 架 車 一 味 向 下 衝 ， 現 在 車 毀 人 亡 。 」 一 個 已 斷 供 的 莫 先 生 ， 欠 銀 行 一 筆 債 。

小熊維尼今日面黑黑，救市又失敗，侵侵力量不可忽視。以中國人自私性格，走完資走佬日日發生

斷供同供斷…差之毫釐 謬以千里

佢啲政策根本係倒米
私企國化都唔個做乜鳩 咁樣係到嚇走啲外資
有錢佬成日無啦啦跌死 其他有錢佬走得嘅都走啦
試下美國cut單其他國家會唔會跟住cut呀拿
早兩日美帝軍艦行過台海環球時報都收曬皮咁
支那啲財金官員好多都靠關係上 都唔撚係知人善任有能力但唔係親信就趕撚曬落黎

隻IT狗口講唔理
但人地係個爐一提起淡友即刻嬲到

摸完頂話人廢係咩事，搵雞碎咁多錢住間霉菜咁嘅房仔話買咗樓

成日係到圍爐互含打J都唔知做乜鳩
一見到人提淡淡成班性興奮咁衝曬出黎
淡淡=腎上腺素
得閒睇多兩本書重好啦
成個世界好似得樓市同連登咁
利申哲學撚

佢哋主要得樓市

美帝又對緊500點
香港股市無論跌到16000點定更低 就算失業率升到幾高都好但香港樓市都唔會跌
可能啲美國人唔識睇中文唔知道依個香港樓市
如果比佢地知道有香港樓市就一定唔會再有人買美債
香港樓市東涌三萬蚊呎不是夢

重組句子
佢哋主要得樓市同返工

咁我都要返工，不過回報好好多嗟

美國人知香港買樓咁撚麻煩點會買，股票交易用程式交易自動波，篤keyboard 交易完成，點會要個幾%回報

要30% BSD, 除非洗黑錢, 唔係點會買

成日話自住唔怕跌

不工作，和死亡是一樣的-伏爾泰

我都要返工 之前試過一年唔返工悶撚到仆街
雖然日日都好充實但真係好似差咁啲野

唔怕失業份工安全，蜘蛛唔怕住，做IT通常第一批被炒

自住驚閪

The only thing we learn from history
Is we learn nothing from history

支那佬好多都借香港親戚名買樓
到移民落到嚟、拎埋PR嘅時候
先轉返名畀佢

唔洗交嘅意思係逃稅定係真係 exempt from profits tax 先？
所有源自香港嘅收入都會跌入香港稅網
你人喺香港、客又喺香港
扮 offshore 只不過係買棺材唔知訂
同埋而家BVI公司喺香港開銀行戶口難咗好多
入自己個人戶口又隨時畀銀行 cut 戶口
Cut戶口事少
佢仲要你即時還晒所有 outstanding loan 包括按揭

我大把客就係聽埋啲濕鳩意見
結果要嘔突

香港嘅稅又唔係貴

不過唔係有呢啲濕鳩人
我地又邊會咁好生意

所以我之前都有講過班硬好同信邪教無乜分別
神功護體 跌市不侵
樓只係件工具或者叫投資產品（雖然我好唔鼓勵用必須品做投資），為左佢同人博曬老命為咩，到底人係樓主人定樓係人既主人

睇到呢到，香港人真係好悲哀

我自己有個商業戶口
早排聽過下人地話轉Bvi註冊地址可以比少/ 避下稅
我自己個度profit tax要交成6位數好撚肉痛
又唔敢個人戶口收

我既業務無海外生意中介，唔一定要係香港operate

所以直頭諗緊去bvi開戶做接左生意收入過去，香港同名account就過番數香港用
咁樣算唔算evasion

巴打可以搵下係美國開Delaware LLC既資料

當稅局問你一條問題，你諗下點答
你話收入唔係源自香港，咁你係邊度交咗稅？

而家全世界個 tax trend 已經由 avoidance of double taxation 轉咗做 avoidance of double non-taxation

你唔係香港交
總有一個地方要交

所以我諗緊有無可能話將業務同公司搬起bvi
Bvi 自己無profit tax 嘛，咁我轉公司個jurisdiction去bvi,再hold番香港間private limited (而家個business bank account)
我見班有錢佬客大概咁玩
Suppose我無實體業務係香港唔難spin既

班有錢佬有啲都畀巴拿馬文件起咗出嚟啦
稅局已經揸住個名單慢慢做

轉去 BVI
咁你間公司嘅 effective central management and control 又喺邊度？

一篇跌七成既文刺激到班硬好

我one man private limited
我既生意就係中介有錢佬A既錢去有錢佬b既project 係邊做都一樣
所以我想交少點profit tax,將公司註冊去bvi
再用bvi hold番香港個間

硬好除左個升字外有咩唔會刺激到

跌7成呢啲擺明係吹大黎等讀者注意 班硬好就不斷屌人廢淡 肉撚酸

嗱升市入貨
贏廢淡
跌市陷港鏟
大家打和
好友1勝1和
永遠不敗

寫文要嘩眾取寵嘛

如果你所有工序都唔係香港做就得
包括收錢、book keeping呢啲後期工作
有一個喺香港做都咬食你
當問到咁你喺邊個地方交咗稅
你一定企咗喺度

巴打行家喎

有名你叫

即係簡單黎講
如果我搞到secretary service 係個邊做足bvi註冊同tax jurisdiction 就叫可行？

仲有個business呢
收錢比錢 簽約 back office 全部都要係果面
如果唔係香港稅局q爆你

私人deal ，我唔自覺報佢真係唔會知

Exactly
簡單啲講係全部都唔係香港做
就算香港收錢都可以隊爆你

到時 check 埋你出入境紀錄
要你提供埋目的地
你就頭痕

有啲嘢唔係你話係就係
要講證據
而家個勢係 offshore company 嘅優勢已經冇晒咁滯
而且仲有 CRS
各地可以玩 referral

中港互換財務狀況，仲有無同大陸買假發票香港報開支，唔使交咁多稅

銀行會同稅局合作
到時屈你香港銀行入數既錢都係收入黎收你稅
小心睇路

多謝巴打們意見
我做番隻乖港豬比政府劏算

交香港稅算好啦
話哂香港都係出名低稅率
比第二度抽你最少都20%
香港仲分稅階 玩堆都減到十幾廿萬稅

你同好友講而家跌
佢地就話要睇三五年後走勢
你同佢地講三五年後跌
佢地就話而家升緊唔買走寶

所以，計唔計唔到我地話事

你話下年買
佢地就話又升咁點
你答而家跌左 就算真係升番最多打個和
佢地就話咁點解你幾年前唔買

總之你唔買就有罪

點解你沙士果陣唔買？

蝕租囉

但係...佢地唔係靠租租幫手供樓既咩 咁個個咁乖聽話去曬買佢地咪仆街

定係佢地唔係業主而係靠買賣賺錢既人呢

其實我一路都有呢個疑問，個個都買，咁邊個交租俾佢哋

我去到邊(現實同網上)都預到以下情況

係叻嘅你08年買左啦
(08年我仲讀緊書...)

係叻嘅你早幾年買左啦
(係呀我早幾年買左...)

係叻嘅靠炒股都買到啦
(係呀我係靠炒股買架...)

係叻嘅你買左幾間啦
(都話當時年紀細經驗淺唔敢搏)

咁而家又唔敢買？
(咪話左會買...)

如果升左咁點？
(我覺得會跌...)

你一定啱架？
(其實我真係冇睇錯過...)

我冇興趣知你嘅嘢
.......

只能說我輸了

恭喜業主
美股又跌 資金湧入港樓避險

沒事巴我覺得你果日仲好聲好氣同班低置傾真係好好脾氣

佢地好似已經催眠到咩都唔理 永遠硬好咁

因為我都想睇清楚每個人嘅立場

再一次證明，有剛性置業需要。
你班癈淡收皮

【元朗新盤】朗城滙截票收近3000票 超額4.9倍

業主幾時集體封盤唔賣？

業主持貨力驚人。

都唔係個個低置仔都硬好
但睇升睇跌都唔洗人身攻擊
起埋底就更加無品啦係咪

你今日保升咗未呀

game theory, 明托但始終有人會止賺

最老實果個咪最後走……有得賺多一球半球你走唔走先？

聽日朗城1q清晒收你班廢淡皮

LP6 700票先賣100伙

剛需一定升，快啲去買啦，仲有得賣丫

仲有弘海

有無發覺無乜幾個硬好入去弘海180呎post發癲屌7嗰啲話買家on9嘅人

我係硬好，屌晒你地

今日唔買，廿年後仲貴

大西北單枝納米樓 不過今日堆細單位一樣清到

咁真係唔抵丫嘛
附近新屯中同一個價錢買兩房
無咩好吹奏

痴線佬又改名

ELIQUIS = Nexium_40 = 當勞侵犯你老母

今日IT狗失蹤

3zero接力

3zero呢d垃圾有咩好提
你叫佢而家九按個400萬盤都過唔撚到壓測啦
學低置仔咁講 根本唔係市場參與者

應該荃灣區AA

其實本來我打算食樓價波幅嗰個target加一年租金，賣樓到今日已經係股市賺返晒，諗緊好唔好買返樓，本來諗住下年先買

唔好以為咁講就有得食床單

又去撚狗

Ching好波
CCL又插,淡友呢排真係贏到悶

12月加息
1月1日又2000億25%
之後仲有2670億

仲有縮表，加息，銀行結餘下降，經濟倒退，港中股市不振，失業率上升，企業倒閉，軍事對抗，香港關係法取消，中國被制裁，企業外流，資金外流，資金鏈斷裂

潛在好消息：中國跪低，暫停加息，暫停縮表

以上全部資金流入樓市！

成壓低智話500 萬德福有老鼠 又塞渠 又廢汽

有d 盤幾扺買

朗城賣得咁好 比低置仔串到冇得駁了

【寒風中 孤單中 必須更自強】低調置業討論區（235）

#286 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

平行世界

啱啱同個物流舊同事傾開，話上個月開始啲貨少咗好多

賣到一伙都代表購買力存在, 樓市go go go

[url]朗城匯開賣結果將會象徵樓市大跌既速度

係咪啱啱買樓 好大怨氣

朗城匯開賣結果將會象徵樓市大跌既速度

唔買=買唔到

know your place
把自己看得這麼高

支持

摸左頂

2017年年中買, 仲有水位, 唔明點解咁緊張

公司有個老屎忽，自己有層自住樓，另外買多左間ard 7M既黎投資
之前成日喺度問d 後生幾時買樓，早半年仲喺度gogogo緊，有時一齊食飯見佢講電話有AA成日R佢放盤，佢就一路越叫越高，8M> 8.5M(人地話有票即簽佢都唔制，再嗌高d) > 9M
上星期食飯見佢搖搖頭，佢話俾AA壓佢價問佢8M賣唔賣，見佢個人灰撚曬

都賺1M

佢個心那住那住賺少左1M,同埋佢驚會再跌
今日佢又問我幾時買樓，我話出年過埋年睇下點，佢就話其實d業主唔急賣，唔會點跌
之後我就話無錯有d業主有實力可以strong hold, 但係有三幾個唔生性減價賣樓既話個價一樣會拖低，之後佢就講左其他野lu

認真
AA唔會鍾意人自住
只會鍾意人炒樓
如果唔係佢地點會有飯開
如果班硬好唔係AA
又邊會而家跌嗰一兩成就狗急跳牆撲哂出黎咬人

有人話AA唔會上嚟連登搵食，因為全部都係公屋窮鬼

9 吹到

睇你record 就知你賺幾多啦
本金十萬

吹到自己買左樓

印象中2008之後都未試過一手盤嚴重滯銷

其實黎緊仲有好多新盤 到時

發展商都有地唔起樓喇！維持供不應求！未來主力售樓係地鐵盆同居屋 首置屋

但一個知名論壇就有帶風向既能力，marketing 唔一定要in direct way既

一副成功人士口吻
日日曬自己買乜買物
扮專業分析市況
除左敦倫金班MK
我諗唔到有咩同類人

可能又係保升嗰類垃圾樓,防守力特別低

咁低置區入面都係?

防守力低果d隨時已經跌穿左17年中個價啦

冇數據9UP

其實2015年已經要隊返落去
早兩年升勢(2016-2017) 過度透支埋上一代購買力
好死唔死又夾返高樓價 令到個bubble再加大
造成一個樓市只升不跌既假象

我d post有提過
2008年中國放水4萬億本來2015到期
到2015已經升到十幾萬億，換新債續多3年
D錢大部分去晒地方政府城投債卷
黎緊Q4 2018-Q1 2019係債務到期高峰期
今年9月國務院話唔準再搞新債，還唔到就破產

2015年中國融資融券危機
係國內大莊夾殺老散

2018年貿易戰、新冷戰、新八個聯軍
係美國聯同盟友夾殺中國
收水加息加稅係第一波咋
彭斯已經提到南海台海問題
經濟上你唔讓步就同你玩真槍

歷史上冇一個霸權可以容納另一個平起平坐
資本主義下泡沫同衝突永遠係無可避免
美國話俾大家知時間到了

低智仔潛晒水嘅

2015年又大放水，加美元回落，整唔死中國

今次強美國真係返黎，唔可以俾中國威脅美元地位，香港同中國等仆街

近兩年買個D真係死Q硬

由林太食屎個期300萬 升到最高600萬 成倍

咁都無危機意識怪得邊個

佢地對”冇樓揸手”有危機意識多D

出曬去睇樓啫…

銀行又係衰

美聯儲比侵侵係咁屌都要加息 就係驚過熱

香港就死都唔肯加

如果15年跟加

應該死少好多人 (個D乜保升 乜野DOWN DOWN DOWN

樓價無可能跌5成，但係點解98年08年可以跌？
全都是外圍因素影響！但18年香港就不受外圍因素影響嗎？

葵涌寶星中心A座女子墮樓亡
2018-10-27 15:37

笑唔出了，rip

個位係A座06/07室

仆街喇你地玩出禍

滿手血腥

你個 fd 住 05 室架

做咩咁睇唔開，RIP

變左同層凶宅。。。

屌頭先個心真係離一離🤦🏻‍♂️
Anyway，rip

租樓日日賺其中一點？？

我之前賣樓都係因為同層有兇案
無左成球

陰公後生女

喺正大堂門口對出 rip

AA今日打俾我話好多平盤都被人買左
問我幾時睇樓
我心諗 咁你咁撚得閒日日炸9我whatsapp?
唔係應該忙住睇樓簽單咩

利申 抽到白居2

A座06/07室

唔通係四樓

\|/ Rip

良心AA, 驚你上唔到車，忙到甩碌都約你睇樓

寶星多凶宅到出晒名

仲要吹到好多盤被人買左
話我遲啲買又會貴返哂

宜家去返450萬，仲有150萬自同林太平起平坐

今日離遠5米經過地產鋪門口，都比人叫停，你就知佢地係幾咁要生意

住豪宅都要跳

咁香港銀行唔係得一間
大銀行唔加息都繼續有利可圖
自然就唔洗跟加啦
係而家資金成本上漲(你睇hibor rate就明白)
大銀行先逼住跟加，細銀行再跟進
在商言商你好難話銀行衰囉

利申今年年頭買咗樓，低置仔

我只能夠講 港銀咁樣做法 似係唔理長遠經濟健康

有幾多賺幾多 賺得一日得一日
(侵侵正正想咁 所以最好有幾大煲幾大, 任期內唔爆就關人撚事 要死都係下家裝)

你明聯儲局點解死都要加息就知我講緊咩

出事了

Congratulation

銀行唔賺錢仲係咪銀行
你睇今次加息都係一間加跟住其他幾間一齊加
如果銀行唔跟大圍自己加放貸利率就會導致借出率減少
如果存款利率同資金量不變，加息等於趕客，結果會提升每一蚊借出資金的成本
咁間銀行就坐食山崩唔洗做生意
我都唔明唔跟加息有咩好屌
查實銀行都想加放貸利率，但係同行唔加咁可以點，咪等到銀行結餘跌，資金成本上升咪順理成章加息囉
唔好以為銀行控制到個市場先得架

高層418萬

講真
唔好大家迫大家咁緊了
好易出人命

嗰個盤有問題架

假盤, 去到叫緊5球

唔好淨係信呢d圖，自己落去問下 AA

岩

次按個陣都係

有賺唔賺 罪大惡極

煲到資產泡沫高一高都唔驚

到爆個陣再算

我地公屋仔邊識呢D野...
呢世都買唔起

我覺得本質唔同
銀行可以選擇唔包裝垃圾債項出售賺到盡
但無可能選擇加息自斷米路

我地首期都無
樓市繼續gogogo

你咁諗好事黎

但如果我話比你聽如果銀行有跟加既話 你今年買樓一定唔駛咁貴

唔好講無可能的假設得唔得

得 唔講如果

樓市已經爆緊

好快會大爆

呢層我認同
而家個市都幾肯定會跌落去
跌幾多要睇樓市購買力剩返幾多
同埋銀行會否收緊按揭

但你話係跌定爆，我認為現時仍然未明朗

呢個DR.NG好似真係好勁

解讀香港今次加息

再講香港史無前例高危

建議轉晒D錢渣晒美完

睇我上面條片

我睇完都驚驚地

係咪應該轉晒做美完定存先

調整平穩一下係好事
大爆，講真，全香港都衰
公務員好少少，但應該要凍薪
醫院工未perm 或freshgrad 要小心
2003-2004年試過用正常一半人工請理工三寶做assistant

佢d 嘢講到好誇
上個月大市由26200反彈上28000果段
佢好似唔見左人，個市落翻來先出翻來
不過，有危機意識都係好事

佢係睇 宏觀 睇長遠 睇大局

1,2000點反彈其實無得計

熊市最安全咪就係彈高黎沽

btw，睇完成條片，知多左好多野

同個件乜國王比真係差得遠 次次睇完聽完都好似無任何得著 廢話大羅羅

國王我覺得佢今年活在沈大師影子下
一定要同大師唱反調
之前國王其實正正路路，一路買700
之後我聽到佢話買美股，我都打左個突

佢既策略咪就係見高就追 見跌就沽

而家搬龍門搬到要計三年

睇黎已經輸到仆直

最搞笑係美估先岩岩開始入熊

我覺得大爆係無得避

經濟會轉差又係無走雞

呢獲真係cash is King

遲d可能gold is king

其實個道理好簡單
支那經濟=十個煲九個蓋
越煲越滾不特止
仲要開多幾十個煲話自己大國勃起整滿漢全席
點會唔爆

低置區開post條友係咪有中二病
打出黎唔會打冷震架咩

個盤有問題架

其實點解樂觀派覺得美國侵帝發動中美貿易戰真係對香港經濟無影響？
中國內需，一帶一路大灣區，可以令中國壯大？
香港繼續gogogo發展？

美國聯合歐日東南亞發動圍堵中國直係無事？
真係為中期選舉先搵d野做下！過咗就算？

我就相信侵帝係癲嘅，要打到中國交出對美國有利益先收手

硬好繼續gogogo 樂觀態度看局面⋯⋯

將軍澳落街行成個屋苑商場都係地產狗帶住客睇樓，啲兩星期成交應該升，但過左啲浸仲跌就真係堅跌

港樓唔會跌架

原來而家假跌 唔計

連淡友都話唔計

正如700 470 跌落400都有人支持
短期內大跌一定有支持
但再跌多一兩次就另一個故事

但問題係呢班買家有冇能力去改變基本因素
最大問題係中國收水

話時話，朗城匯呢兩日其實仲有無賣緊？ 點解完全無消息

利嘉閣：十大屋苑周末僅錄1宗買賣 近四周最少

美聯：10大屋苑週末僅得1宗成交 寂靜氣氛料持續

中原：十大屋苑周末僅錄1宗成交 9屋苑捧蛋

剛需

寶星寶星 滿載溫馨

快樂爆春袋

低置仔啱啱買咗假鳩,肛需無晒

咩呀,地產行五天工作,星期六日唔使返工梗係無成交啦。

呢兩年上車果啲低置友好多都係買大西北咩？

搵人作埋落去

香港樓市根本投資需求 > 居住需求, 一跌市就冇人買, 升就個個驚執輸, 搶住買

而家變左「跌少少就大把人買」

呢班真心弱智
前輩教落越升就越買
越跌就越冇人買

明明頭先唔知邊個post話呢兩日好多人睇樓，成班混桔窮撚

沈大師講得岩 根本剛需只係發展商想呃埋d無能力既人上車

睇咋喎 有話買咩

【九龍站零成交】區內500代理食穀種 料掀轉行潮

好多混桔

隔離個爐仲係度講緊沒事巴落錯車
落完車一陣就跌市 咁都叫落錯
咁應該冇人落岩車

以為條撚樣學乖左，狗改不了吃屎

【寒風中 孤單中 必須更自強】低調置業討論區（235）

LIHKG @ Android

Unun腳
平行時空

又嚇人升返, 推人入市, 班友真係好仆街

根本就食人血饅頭 叫人入市托市

根本就係

愈多人買個陣D野就愈多人搶

當見到唔駛排隊都買到個陣 反而鬼影都無隻

所以開買樓盤通常第一日成交既佔九成 之後個D基本上得返小貓一二單

住間300呎都唔夠既舊樓劏房 而家仲要跌緊 口吻成個住緊1300呎咁 真係哪來的自信

仆街

真係笑到肚痛

負資產笑鳩人落錯車

呢d 咁既人，佢就上啱車啦

人不要臉天下無敵

摸頂買代表有錢、俾得起、能力高
廢淡跌一半都買唔起

人生贏家
住豪宅，有女屌 (記得戴套)
仲可以恥笑班廢淡

條女...不了

係真愛呀

黑心淡 口賤呀你

樣唔重要, 可能八字夾, 旺夫

睇錯以為咩用八字夾

住嗰啲垃圾樓話自己unun腳係咩事，都未講負資產

頂到盡咪話依家業主對比97年果陣有實力
但係呢樣野只係令買賣雙方拉鋸得耐

買家係負擔唔到就係負擔唔到
呢2,3年已經將香港人大部份購買力消得7788
賣家想套現就係要減價

我覺得佢神智已經出現左問題

人地話跌50%都未負資產喎 你地信唔信
係既話就唔洗買寶星啦

住夠靚樓所以俾其他人住下 自己住寶星
同賺夠俾人賺下一樣

理2日睇左樓好似冇乜點跌我理區
申利屋企有4層樓淡友

點樣可以跌50%都唔變負資產

佢比五成首期 ?

不考子

有4層都做淡

睇返佢以前o的post, 估佢都係八成上會

自己判斷

【樓巿Avengers】高調淡友樓爆討論區（1）

#642 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

想買多層姐

淡友的確需要睇下樓去了解下市場情緒

可能俾晒錢，而家無錢裝修，要返大陸買燈飾買大陸浴屏（撚狗post)

如果係比咁多首期就唔會 “420就得 428唔得”了

【樓巿Avengers】高調淡友樓爆討論區（1）

#642 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

428都買唔起 夠膽咁大聲

呢刻市場情緒應該未去到咁差

但黎緊全球經濟都等爆FEEL

失業率升鳩硬

最慘係睇唔到 有乜救市方法

有你硬淡想battle

唔係硬淡，但想知你想鬥D咩

個息口加完有得減
個表縮完又可以擴大翻

其實真係太多無謂口水交

拗嚟真係冇咩用，等多排市場消息真係有結果，先bin對方屍仲好過不斷洗板財經台

其實來來去去都係某幾位桃起事端

咪話佢地係aa囉
係搞金融/地產既mk agent先會有一副成功人士既口吻

成班小學生係到嘈

拗下口水交咁姐

唔洗擔心我把口唔賤

認同

唔推人入市邊個接佢班仆街火棒

428萬都買唔撚起 學乜人買樓
唔怪得要買保升

佢最後唔係買440?

請教各位師兄，小弟舊樓收樓，賣得700萬。 一家大細需要間三房作新居住地方，應如何佈署？

心急人上

佢話420的話就留左70萬cash呀麻
公道講咁應該係夠買600既
不如點計到跌一半都唔負資產就唔知啦

本身住邊區？

低智新講法
而家叫橫行

橫行已經過去，而家係跌少少，叫做正常調整

一定升->唔會跌->只會跌少少->跌多少少就反彈->跌幾多都好廿年後會升返

而家係第三步曲

現金700用650買落通帳掛鉤基金食3% 用利息租天水圍3房，或俾多少少租將軍澳全新樓海扁等貿易戰打定落嚟先買樓

廿年後升番 講出來個個唔面紅都好野
根本個個都無人會預204x仲留係度（仲玩廿，三年之說蒙鳩人 ），個個都係博而家一路住一路資產升完套錢走
愈近2040個吸引力同轉手速度只會愈後愈低
而家最大聲個班人只係驚音樂椅愈來愈少人入來坐佢地個位

睇icc學樓市長遠必升法，又學多樣野

認真
我冇諗住走了

Icc咁多I bank office
應該學到唔少野

Never say never 呀ching

咩icc學樓市？ 係咪miss左啲野？

低置仔真係黐撚線

其實我真心唔明

我畢業三年就買第一層樓，俾4成首期
首期入面60%係炒股贏返黎
賣出價比買入價升左40%
我嗰度賣出之後升左8%又跌返8%
然後用賣樓舊錢炒股半年炒左兩球返黎
Dow CCL頂位全個連登得我一個捉得準
7-10月實時報倉超過10000點
百幾人做證，冇一單trade係負數走

都可以俾人串我咁叻唔買多幾間、自己都未搞掂就教人、扮神算、落錯車、上唔返車，然後我好好聲氣解釋啦就係咁屌我on9，冇興趣知，然後幻想一堆與事實不符嘅嘢俾我

我講左架喇，下年無論樓價點都會買間三房自住，我頂唔順香港d樓太細，一定買650‘之上，會打通其中兩間房，如果買完之後樓價再跌多20%會買多層細2房收租，再賣樓應該係移民嗰日

我好歡迎人地challenge我，互相拋書包，良性競爭，但香港人就係鍾意冇料扮四條，學人講經濟，咁叻早幾個月就唔會話加息/股跌/匯跌對樓市冇影響啦，仲話個市唔會跌，已經唔係叫你捉頂位，連咁簡單嘅經濟都唔識，而家就將個龍門般左去個市唔會跌好多，笑鳩股榮唔服輸，自己咪又係一樣，玩左幾年單邊市就覺得自己人上人，好撚幼稚

廿幾歲仔年少輕狂，目光淺窄我冇咩所謂，正常嘅，係人都試過，所以冇咩好嘈

依家銀行似係死頂個估價

如果唔係扺押資產條數一定好樣衰

你就輕鬆走咗，佢地剛剛踩隻腳落去，玩都未玩過就死，主觀願望唔想死啦，而家驚喇又想攬埋其他人落水。再屌7你救人

乾升再乾跌呢下
銀行今次焗食

市場會證明一切
冇咩必要勞氣啦巴打

銀行有algo 計
但其實都係睇成交數據
而家冇成交斷岸式下跌其實唔應該睇銀行

你而家明點解某d低置仔比人追擊啦
佢地根本係你今日唔買樓就冇計傾咁既款

其實你幾大? 講野咁串

28-34，sorry 唔想自爆，但其實年紀真係唔關事，有人廿幾歲做ceo，有人五十歲做保安

慣架啦，我做好友咁多年又係俾淡友追撃到一個點

咪係，有人30幾都做保安啦

28-34 你咪只係經歷左一次金融海嘯咁大把, 87, 97, 03 基本上果陣你得幾歲 OR 仲讀緊書, 憑咩咁大口氣 , 我初初以為你4,50歲

咁又係，質疑我好合理 你可以唱反調架

串得過保sink大業主？

咪係，啲食屎狗屎忽撞棍仲講到自己好叻，行開食屎奶你老母個西啦

點解跑咗幾個好友入嚟？

我啱啱先表揚你冇俾個aa呃到
想問有冇aa介紹你睇8座間441‘？間野有隱疾？

沒事巴原來只係同我差唔多年紀
見你經驗豐富以為你四十幾 小弟25-29

定係佢自己係AA呀

只有投資者/中介人
先會咁敏感
自住，滿足左需求既人邊會咁氣急敗壞

朗城賣到50%未來

ching想跟你搵食

低置繼續硬好先爽
慢慢bin

咩logic
年紀大經歷多=可以大口氣

更重要既係
佢只係講事實 唔係叫串

有追PO既就知佢唔係撞棍啦

+1

食鹽多過你食米理論

樓市跌投資者求出貨 荃灣柏傲灣逾10個SSD放盤

本季陸續有多個大型新盤入伙，樓市回調下，除紅磡環海‧東岸有不少投資者叫價放售外，已入伙的荃灣柏傲灣亦有部分投資者趁機提早離場。

荃灣街道有代理張貼單張，單張顯示：「柏傲灣實用318呎全新入伙有家電裝修 即買即住即收租 可做8成按揭 業主包SSD 588萬」。

市場消息指，柏傲灣現時二手買賣放盤有逾10個，全部屬於額外印花稅（SSD）放盤，上述放盤單位為2B座低層D室，實用面積318平方呎，業主於去年初以441.8萬元購入，曾經放盤叫價600萬，如今減至588萬放售，如果以此成交，帳面可獲利146.2萬，扣除一成SSD，即58.8萬元，仍有約87萬的賺價，惟最終以單位成交價作準。

香港樓市得剛需無炒家

呢條契弟就真係撞棍喇...

尋日入低置區話自己睇緊樓，引述aa話個市好旺，隻441‘業主不減反加要750萬，氹到班低置仔射晒

今日即刻有新聞報441’成左606萬，我開post叫人提防古惑agent

點知條契弟即刻改第二個名，入黎呢度話我撞棍
再入我個post扮第二個人話希望睇樓個巴打冇俾agent呃

咩居心？

唔好客氣 我好樂意分享

睇黎d AA呢幾個禮拜好餓
而家仲要吹緊地產年尾兜人
饑寒交迫

算把啦, 果邊有d勁人, 但靚仔多, 近幾年上左升浪部車, 就周圍串人

睇裝修電器野, 果邊追到部分discuss, 如果唔夠喉, 我十分建議去埋discuss 研究

收到風樓市將重回上升所以發展商先hole起唔賣樓！！

Hole /燶/loan call唔callloan

巴打 咩app？

睇個樣應該係28hse

只係由以前摸貨快炒, 變左慢炒

28house （新樓）

佢地話6球以上既樓係第二個市場
同蚊型盤/上車盤唔同
唔通萬景峯嗰啲又再係另一個市場
即係佢地定義到底咩盤計咩盤唔計

低置區初期好高質
入面班人低調交流
傾裝修 傾著數野 無乜問題

我屌你岩岩入去碌左陣
又話而家帶條女落去買名牌
又話而家出發去旅行
我唔知班友真心覺得自己係人生贏家定點
我呢個局外人真係打個突
慌死人地覺得自己傾家蕩産個個樣其實係人都見到

不過，彭博社午後引述3名知情人士說，若中國國家主席習近平與美國總統特朗普下月在G20峰會的磋商不能就解決貿易糾紛取得進展，美國最遲會在12月初向餘下的中國貨品加徵關稅，以去年的進口數據計算，涉及的中國貨品總值可能高達2,570億美元。

香港出入口

IT狗一入Post，所有的淡友便都看着他笑 有的叫道，「IT狗，保升中心又跌左十萬了！」 他不回答，留回覆說，「長遠必升，自住驚西。」暫時忘卻跌市煩惱，相擁好友圍爐打J。 淡友又故意的高聲嚷道，「你一定又信錯AA9摸頂入市了！」 IT狗睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」 「什麼清白？我前天親眼見你摸頂440萬入了保升中心。」 IT狗便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「假跌不能算跌……自住！……自住的事，我害怕條鐵嗎？」 接連便是難懂的話，什麼「龍市必勝」，什麼「樓市gogogo」之類，引得衆人都鬨笑起來，連登外充滿了快活的空氣。

往死裏打

440萬買左282尺低層寶星就可以話人係loser啦 你話呢？

跌多d

算啦
起底起埋人地屋企
有少少over 左

呀師兄分清楚起底同自爆未

文章一般！唔應該出現英文字

AA出動加速樓市循環

hsi重上26000 樓市又再gogogo

條傻鳩好自豪咁自爆架

CCL又大插,贏到好悶呀

幾犀利，跌一千點嗰陣就話無問題，升1千即刻撲出嚟話牛市

CCL 183.70 - 1.07

平時係度扮有錢唔care估價跌
裝修10皮野都嗌貴

股跌就話樓市同股脫勾，股升就話樓市gogogo

如果朗城匯係今個星期賣就會好賣啲

跌就要滯後半年
升就即日有反應

認同, 以前我係3-4年前開始舊登低置POST班人正常少少, 好多都係傾買樓按揭結婚遇到既問題, 但同時真係少人討論, 我開POST一個月都推唔爆一個, 15年跌市當時叫人上車...推POST推得好撚辛苦...

而家入面好多人表面低調, 背後曬命...變左質了

我都係舊登睇低置post睇到過黎
果陣好多結婚上車資料睇
而家開口埋口就廢淡冇錢買/加息飲少杯凍飲/樓爆未？
完全冇內容

「無路捉」的美國總統特朗普早前以強硬姿態掀起中美貿易戰，轉頭突然又話跟中國國家主席習近平通電話，希望中美達成貿易協議，將全球股市舞高弄低。

中國外交部最新表示，習近平和特朗普的電話會談非常積極，雙方認為應該加强兩國貿易往來，應在相互尊重的基礎上展開中美磋商。

《彭博》稍早前引述消息人士指，特朗普希望本月底在阿根廷舉行的G20峰會上，與中國就貿易問題達成協議，並已經要求美國主要官員起草有關條款，而且，多間機構參與其中。市場預期中美貿易戰將會休戰。

打完喇，無事喇，gogogo

當年清朝簽完南京條約有冇gogogo呢

如果投降，即係美國佬可以直接去大陸賺返晒，香港有乜著數？

另一個問題，我想問吓幾時跌市係一個星期就跌到0？成日話升幾多先跌10%之類，98年真爆都唔係隔星期無一半啦吓嘛？

去到中段仲有短暫升浪添

發展商為吸引客源，剛剛更新1至3號價單，其中發展商一按貸款由七成增加至八成。還款期維持最長不超過30年，首3年息率為P減2.5厘，現時P為5.125厘，實際利率為2.625厘，其後年期為P。條款中並沒列出要買家提供入息證明，懷疑為坊間流傳的「呼吸plan」。但發展商華懋表示，強調買家申請貸款時必須提交入息證明，並非「呼吸plan」。另外，發展商修改240天現金優惠付款計劃，於簽臨約後180天需交樓價5%金額，240天內交其餘85%。

3年後5.25厘

頂住個價, 睇下仲有冇清兵入市

一年加兩次息每次0.25加1.5厘 即 6.625厘

當佢兩房 800萬，即借 640萬 當頭三年還咗70萬，仲有570萬分22年 6.6厘只俾息頭幾年每月都要兩三萬

但去二手市場要320萬首期

所以吸到o的有返咁上下收入, 但唔夠首期o既人

2房好似6百幾？

青山道IT狗嗰啲成日搏屌,一啲都唔低調

舊登年代我都係好友，嗰時邊有咁惡毒

佢地係抵調

香港文匯報訊 二手樓價跌勢難測，準買家入市態度變得審慎。中原地產十大屋苑本周末睇樓量錄約373組，較上周下跌4.4%。中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，發展商持續加快推盤步伐，但本周末一手市場未有全新盤發售，暫欠焦點。市場上仍充滿負面消息，樓市開始出現劈價成交，令業主紛紛減價求售。市場交投氣氛弱，即使業主願意減價，買家仍想觀望一段時間。
新都城睇樓量按周跌14.3%
港島區方面，中原地產趙鴻運表示，二手市場淡靜，業主願意減價吸客，太古城本周預約睇樓量維持20組，每呎實用叫價21,500元，較上周下跌0.5%。九龍區方面，中原地產柯勇表示，二手市場觀望氣氛濃厚，區內買賣交投幾近陷入冰封局面，新都城本周末睇樓量更進一步下跌至30組預約，按周跌幅14.3%。
沙田第一城錄55組睇樓 回升10%
新界區方面，中原地產關煜裕表示，沙田第一城本周末錄約55組睇樓量，較上星期回升約10%。中原地產伍耀祖表示，嘉湖山莊本周末睇樓量輕微回落，兩天錄約65組預約，按周減少5組或7.1%。

上個禮拜低置區有幾條友話新都城睇樓要排隊 唔係AA真係唔知係咩了

排隊睇樓爆就有份

其實口水交真係無謂
自己風光時唔虛心d
人有三衰六旺
自己落難時難免比人一沉百踩

佢地一衰就破產

仲同你虛心

低置仲有冇J估價?

朗城仲搞埋啲高成數按揭 不如直接減價喇

咁都射得出?

自住睇住層樓升值又唔賣都開心

佢哋幾時開始upload 美食相？

同璘廢老腥長輩圖有乜分別？

係唔減呀

吹呀

唔敢減住啦，鐵路上蓋一減會火燒連環船

最近睇劈價10-20%新聞睇到有d悶，有d麻目

遲下有20-30%

近期10% 都費事貼

呢樣真
叫價減個d又費時
成交價返返17年個d 先貼下
不過依家有d盤已返16年價

睇到都心痛

大80呎差20萬？

係

不過補返句可能係假盤呢, 廢事畀位人入

多80 尺 講埋價可能唔洗440萬

多80呎好用好多

打掃要多左時間
緊係越細越好啦

懶開post

康怡花園錄月內首宗成交，單位為G座高層15室，實用面積531方呎，兩房間隔，上月以950萬放盤，最終累減90萬至860萬元沽出，呎價16,196元。
他續指，屋苑8月時兩房戶成交價高達970萬元

康怡花園咁高汁都...

岩岩瞓醒, 想問下寶星中心依家低層幾錢尺

3萬

幅度來講唔算減得多

康怡花園算係防守力強啦
大西北d樓

我都諗緊用唔用張白居2 買康山
但3x年樓 第日好難去貨

睇趨勢，康怡、城市花園失守10%
估計東區中產屋苑都會愈來愈多-10%
兩個幾月由嘉湖燒到出九龍再燒到東區
遲下咪輪到禮頓山、賽西湖、數碼港

近太古城冇撚得輸

港島返工就係
九龍返工好似富榮仲好？

【代理平兩成沽樓】上水私樓罕見跌穿400萬 九成按揭重現
樓市寒冬，部份地產代理捱不住要劈價賣樓套現。
消息指上水欣翠花園3座高層一單位，實用面積378方呎，兩房間隔，業主為中原地產一名區域經理，據知因急於套現遂放售物業，上月中左右放盤，原叫價460萬元，但礙於樓市氣氛相當差，至本月初已三度減價共60萬至400萬元仍乏人問津。直至近日，減至低於400萬元突破可承按九成按揭關口終易手，成交價僅380萬元，呎價10,053元，為新界北區私人屋苑樓價罕見跌穿400萬元。
據資料，同座低層C室，實用面積378方呎，今年7月以492萬元成交，呎價13,016元創屋苑歷史新高價。但相隔短短4個月後，同座造價已失守400萬元，跌價23%。
該中原代理於2011年以200萬元買入單位，現大劈價沽貨，賬面仍賺180萬元。
區內代理透露，欣翠花園同座低層G室，實用面積378方呎，上月原以470萬元成交，呎價12,434元，但新買家得悉同座成交低見380萬元後，比其買入價低19%，故未有簽正式買賣合約繼續交易，撻定離場。據知買家已落定10萬元，連同向代理賠償雙倍佣金，損失近20萬元。

平少少賣都賺，都叫止賺，好過炒魷無錢供樓⋯⋯

3zero 同 青山道兩隻aa9接火棒接到應一應

啱啱見到就上嚟....今次大過保升幾多？？

淘大花園剛錄得一宗兩房新低成交，為O座高層5室，實用面積356方呎，連租約以528萬元易手，呎價跌穿1.5萬元，低見14,831元。數月前樓市最瘋狂時，淘大花園兩房單位售價動輒600萬元以上，就算是1樓極低層單位，也要600萬元。如O座高層6室，實用面積356方呎，今年7月便以650萬元交吉易手，呎價18,571元，短短4個月後同座呎價大跌20%。

大有乜用，最緊要意頭好

282尺易發易 440萬死死實？

寶星保升 保住升

班地產商係咪想拖到貿易戰議和 等樓市升番

放大假去歐遊食大麻
各位淡軍幫我撚住班契仔先，鐘意邊隻就拎去玩

又有剛需

利嘉閣：十大屋苑周末僅錄2宗買賣持續低迷

中原：十大屋苑周末零成交屋苑達9個

美聯：10大屋苑週末錄約3宗成交按周增2宗

香港置業：十大屋苑本周末錄1宗成交

有幾多人返工玩手機唔Call 客

AA係到放風話貿易戰會完結, 好快會返彈, 嚇人入市, 呢招明顯唔work

Strong hold 都唔止賺

幾時樓爆

原來剛需係無人賣樓，唔係有人買樓

我嗰度樓價已經跌穿我賣出價 連一年死約租都cover到了，真係咁難咩？

貿易戰

弱智仔先會覺得係錢既問題
明明係意識對抗

得寶真係好慘
265‘ 4M

門口廣告假盆

冷氣放地下既奇則

事後睇永遠覺得易
自住供得起的話，相對平就其實可以考慮

就算冇貿易戰，中國經濟一樣都會向下行

沒事巴，等你包膠

唔同價錢好難比較
油尖旺睇你住唔住得慣

連淡友都開始入市

就黎無得撚狗

入市？係喎！聽日瞓醒去買

唔好意思 我唔係咁熟果邊
呢個係自由價定白表價

白居2 價

超額認購兩三倍
樓市向上賺幾倍

恆雞新樓明天賣
加價加堆全沽清

今天不買尚悅嶺
下年只能住沙嶺

瞓醒食飽抖一抖
等陣落街去買樓

【人踩人劈價】昇薈一周再跌25萬 1房560萬今年新低

美聯物業方吉和表示，東涌昇薈錄劈價成交，涉及單位為10座中層G室，實用面積441方呎，剛以560萬元成交，呎價12,698元，創屋苑今年一房新低價。同座高層G室於去年12月以615萬元成交，呎價13,946元。而同座中層G室(比今次成交低兩層)，面積相同，上月24日以585萬元成交，呎價13,265元，今次同座高兩層仲平25萬元或4.3%，意味一星期前入市即坐艇。

今次賣出單位，今年8月20日以650萬元放盤，10月下旬減至599萬元，業主表明已是最低價，無得再減，可是同座單位僅以585萬元成交，被拖累下唯有人踩人式鬥減，直至近日業主終軟化，以560萬元成交，兩個月累減90萬元終沽貨。賣方2013年12月以356.9萬元一手入市，持貨近5年賺203.1萬元離場。

人踩人式鬥減

之前睇過些數據（好似政府統計處網站）97、98時好似樓價先跌再失業率升，有滯後。

我估（當時仲細，唔知實際情況）金融風暴令樓跌，樓跌令大家唔想消費，所以開始經濟差失業人口多左，請沒事巴指導一下小弟

AA9：東涌大量高質大陸客排隊買樓

即買既賺

東涌人流勁旺

區內樓價必定gogogo

假盤先好笑
利家閣賣晒廣告話自己冇假盤
但確保盤源係真唔係AA首要任務咩？

樓市high high high !廢淡窮鬼瞓公屋！

全家供供供，隔離兇宅最陰公呀！

樓價high high high ! 同你返工氣都嘥

全家供供供，哎⋯⋯無錢供樓等仆街！

諗起個AA話過節就買樓

跌咗2個月就人踩人
仲有排跌喎

啲大業主好難服侍，睇淡又唔得，喺公海啲巴打話睇樓又要惡言相向，係咪一定要喺佢哋個打j post講先得？

Ching好波

尋日仲要話睇淡可以但至少要有分析論據討論 剩係想睇業主死黑心淡好唔要得。

心諗明明沒事巴開個分析post討論緊，只係幾個硬好走入去人身攻擊又冇論點 一味唱好，淡友先反擊。
D野調轉哂嚟講真係得啖笑。

大業主見人話唔買樓即刻發晒癲,你哋信唔信?

冇承接個價會跌，跌得多變負資產，咁你話顛唔顛

山林道條垃圾bot成個晏晝左閃右避唔肯講佢嗰幾層垃圾劏房幾時買，就算佢而家話全部08年買都冇人信，一閃縮已經出賣左佢，即係接火棒啦屌
俾bsd定係借屋企人名買又唔敢答，應該夾到啪啪聲
入低置區呃水吹又冇人睬鳩佢，自己講自己笑，連其他低置仔都背後捅佢刀，柒到咁可以轉ac

消息指，屯門單幢樓萬寶大廈低層F室，實用面積263方呎，市場放盤約兩個月，叫價390萬元，剛大幅減價90萬至300萬元易手，呎價11,407元，樓價創屋苑今年新低。代理表示，今次造價水平，「已去返2016年啲價」。

質素同市場定位唔同保升中心

廢閪3寶過100萬就算9數
層樓好似就冧咁

行去西鐵站都差唔多20分鐘

住置樂搭巴士或紅色小巴出九龍

入黎劉名睇下樓巿新聞同分析

整定份禮物俾某劏房大業主先

其中一個發癲亂開post， 話咩一晚賣晒算唔算發佈假新聞？？

警方發言人指，在網上作出任何違法或損害社會安寧的行為可能違法，包括「有犯罪或不誠實意圖而取用電腦」罪行，一經定罪最高可判監禁5年；又呼籲市民切勿輕信網上來歷不明的信息，如有懷疑，可向政府或機構查詢。

年輕好友以400萬以下買了傳統市區的兩房鐵路盤！WOW，真令人高興！恭喜他在「龍市二期（鞏固調整期但谷底仍比上次為高）成功入市！的確，過去兩個月的調整期令樓市由普遍人認為的「年輕人買唔到樓」去到現在的「市場重新低門檻」、「9成按揭亦重現」又有客人入市「執平貨」了，看看數據，屯門區400萬或以下的二手物業放盤量已增加到58個（私樓）和91個（所有包括包地價的公屋、居屋），450萬或以下的二手物業放盤量已升到119個（私樓）和206個（包括其他），以上情況正是一對人均收入中位數的年輕夫婦能夠靠自己買到樓的美好時光！

4球市區兩房 有咩？德寶兩百幾尺果d?

自住會升番呀

幾時會估價低過成交價？

而家地產商玩SH唔申請預售

我諗暫時銀行都唔敢亂嚟

雖然有d成交低估價好多
但其實都唔係劈左好耐
過多一兩個月到估價劈啦

你睇下啲做按揭最多既銀行股價

弱智既3zero同IT9就係咁蠢信左佢

以為自己進入美好時光

岩岩試緊個Web crawler...
邊個搶口就幫佢UPDATE下樓價

#低置居住地清單:
ITXXXX :寶星中心 買入16K呎
V巴: Vcity, 兆康, 羅湖
炭燒三文魚: 兆康, 買入2017年頭
愚人愚己: 兆康 買入unknown
買升莫買跌: 朗8, 買入11K呎; 大陸樓
吉村大袋紙: 柏逸, 買入11K呎

吓， 原來住兆康咋？？？？？ 以為啲大業主有咩咁把炮

個大佬可以住瓏門，唔怪得其他個個都以為自己可以一樣啦....

樓市down down down
青山道
3zero
當勞狗
都無
我最有印象都係呢幾個

重要全部上新會
根本係大西北新業主大聯盟黎

租樓的好處

有興趣想知呢個

九建玩招標
好撚黑暗

新唔新無所謂，住大西北都ok，屌住啲爛9樓扮大袋係咩事。即係你話住開啲成千萬嘅俾佢哋笑吓都算，我買唔起俾佢哋笑有乜所謂，原來買霉菜居屋

呢件都可能係AA狗

睇下玩到幾耐
個個已經見唔對路一次過推晒D盤
先搶晒D購買力先

有關係架
新上會樓價跌既緩衝最少
所以吠得最大聲

IT狗又開始病發

乜料？

有無即將買樓既巴絲一齊傾下？

#859開始同其他低置仔互含

無跌無跌

我最撚鍾意搬屋 ， 個人特別喜歡新鮮感

最撚垃圾係個v巴，冇料扮大袋

人哋住瓏門呀 好威威架..... 雖然我唔知點解要咁貴買屯門..... 好多年前叫老豆買屯門收租， 佢話嗰啲區租客質素有限

我用返佢把臭口tone講
係叻嘅唔洗踎屯門啦，又懶緊張屋企人，唔住地段好d？港島/九龍塘？

原來真係大西北聯盟

佢地已經反映緊人口質素

咁又唔好一碌竹打晒，我都識好多正常人住嗰到嘅

係o既, 我都有朋友住大西北

我哋有口德㗎嘛

搞搞下又變另一個低智互含區

人地而家深圳屯門兩邊踎
話自己之前上環單棟千萬樓收租 不過鐘意住屯門多d 日日係個爐度好似fb咁post相
其實佢真係唔明佢做乜走去深圳整左間屋

【B1頭條】滯銷新盤推優惠救亡

呢d咁既優惠留返黎做帛金啦

佢mon緊po 都係等同路人先出聲先出返黎

有一兩個低置仔出聲即刻打左兩頁j

青山道成日笑撚狗俠阿媽返大陸退休,唔知條廢鳩夠唔夠膽串佢老細V巴?

低置仔真係互射少陣都唔得

正常大西北人就唔會當自己大業主囉

黃子華魚蛋論

高力國際發表報告指出，香港甲級寫字樓租金4年以來首見跌租，料2019年會下跌4%左右。

呢D先係真正市場風向
租客係國際大企業，業主係最頂端嘅投資者
佢地預視經濟下行，後生仔就幻想個市好快回升

呢代後生仔由09年出黎都未見過跌市係點

佢地當年仲忙緊會考，未感受過轉角

元朗樓三萬銀一呎
Aa 已經痴撚左線

低置仔有咁撚風流 有咁耐折墮

開頭都正正常常
後尾好似痴撚晒線咁

馬𩣑山都靚校網呢個係唔係9噏之最？

馬鞍山冇野食已經要扣50分

成班睇錯市扮失憶 好肉酸
唔信我唔緊要，最鍾意睇住d唔認同我嘅人球球聲咁蝕，有跟我股樓操作嗰班賺到笑
事實如此，幾口硬幾厚面皮都冇用

隻it狗真係好肉酸
依家同一呎數 仲要高層 仲要平左
根本冇得駁咀

仲要咁大聲笑人

尚築正確黎講係洪水橘 隔離賣緊9XXX-10XXX

幾個月時間就買貴左咁多其實都幾慘
但佢又覺得自己天之驕子出黎話人地失敗者果下好笑

記得年頭賣樓入過去講兩句
點知入面全部好友黎

隔離個新置業post又有好友走入去搞局 喂阿哥 呢輪啲發展商啲花招整色整水都知後市咩事喇 仲想水人而家買

隻IT狗仲想人地行佢條舊路, 係到不停loop話計掂數就入市

我唔敢話佢錯晒, 但買樓前真係要留意下個世界發生乜事, 唔係淨係睇自己

討論樓市下跌係觸及低置區紅線, 沒有討論空間, 低置業主對此零容忍

呢頭係個上車post度話好淡出去講 個post淨係講上車
轉頭又同低置仔入去上車post騎劫笑淡友
之後係個爐度屈淡友係上車post阻人上車
轉頭又係上車post度問人到價未？入市未？睇岩就入啦

大家點睇？

舊相唔計

荃中細2房都跌到400萬了
寶星位置上仲衰過荃中 仲要細40尺 捱唔到幾耐好快有3字頭成交啦

今日的新相黎

唔撚信
一定係P出黎

買得保升何不買居屋算

歡迎大家去到附近求證， d街招貼到周圍都係

荃中舊極都叫大型屋苑

陣間激到業主衝落街滅晒D街招

一陣又多個單位做凶宅你地過意得去咩

隔離po有人見到
著住睡衣都沖落樓啊

只係技術性調整.jpg

係咪邊位巴打走去貼架

買呢d下欄野，就好似買8仔股咁
升市還好，跌市仆硬

連登廢淡貼嘅

荃中流通量又好d
寶星撞正而家咁跌市真係唔知幾耐先甩到

寶星中心呢d單幢根本疊樂三寶level

廢星孖寶 寶星 葵星

寶星中心好似係屋苑黎，有4座，唔係單幢樓黎

Sor

冇記錯既話，寶星仲有個室外泳池， 檔次上係比屯門置樂三寶高既

"又要撚狗"改左名做"月租"

黎緊如果樓價係低位反彈返5%應該大把人沖入去買

佢真係好有個人風格，一睇佢d post個topic, 就算佢改左名都估到係佢

最怕反彈啲人唔買

個首置post傾傾下又變含撚區

有幾隻疑似低置仔入去扮理性討論

入左去一陣，又要出返嚟

我問估價都比隻3 zero 追擊 叫我貼身家

我還價20% 2年新低 又笑我唔等50%
癲狗黎

見到有 3zero it狗都唔洗止意正常討論

真係痴鳩線
個癲佬屈機男入去留左句低置仔就係個爐度話首置post比淡友騎劫 真係唔知邊個騎劫啦屌

葵星好似有正常size嘅樓,保升就真係垃圾之最

人哋就係怕咗班低置生蕃先開新post,結果又係嗰班懞鳩入晒去

懵鳩路過揮個手先

你好正常喎

首置到成班好友aa叫人買樓

開始有啲同情IT狗

人地係大業主黎
一陣佢又入黎話無樓嘅人無資格評論樓市

寶星仔要幾多先會負資產

其實低置區都唔少正常人，係俾d豬隊友拖累

最正常係你

有冇ching同我一樣做左逃兵 接左火棒但繼續狙擊it狗

我覺得唔洗迫得咁緊

我覺得主要係山林道挑釁

佢自己攞黎既 把口咁臭

首置post 其實好多人有心問嘢
不過又變左戰場
我見到呢家都ignore 算

成功人士腳unun 睇住你班失敗者

正常討論緊條IT狗又係度撩交嗌
之後就係度扮受害者
等下次頂佢唔順真係落search睇下個成功人士叫咩名咁把炮

我都曾經同情過佢，但係睇到佢d post之後就覺得根本唔駛俾面佢，人地成功人士腳unun笑鳩你d失敗者咋

望住個單位一兩個月就蒸發幾十萬
自己上車嗰時又係僅僅熟
正常都心理崩潰

佢有錢佬黎 邊會痛

負緊啦

睇下3c個傻鳩

咩3c?

人地unun腳睇住你地落錯車

3zero

佢好似係14年買?

應該無咁快燒到佢既

問題係佢周圍辣火頭 講野又on9
以為自己好叻 但只係搵25k個月 係好彩早年買樓層樓

依家呢個時勢 唔知佢好彩定唔好彩買到樓啦
你睇下IT狗 買完樓未入伙 重裝緊修 已經輸左40萬
夠佢筆裝修費啦
重洗乜傾點裝修最平

佢傾點裝修平d
都係base on原本講緊只係10皮野鬆d

咁如果真係14年買

佢醒水既話而家放都有so

但好明顯佢唔係

一舊肥肉放埋入口都要嘔返出黎

係on9個無食過肉個d

入伙果陣已經係負資產

其實佢地好有勇氣入市

有無諗過份工係咪真係唔會炒人 降薪？

係咪近十年太好景？

我以前見d senior 同事
比人屌到狗咁都係say sorry
仲同我講 有頭家 係咁架啦 睇開d
果陣覺得佢好man

未440萬如果做7成，都比左成百萬首期，跌多8~90萬就應該差唔多負

佢好似果陣做8成 80零期首期

買之前幾個月話有70萬cash, 所以應該係借8成

就算俾3成都要借唔止3球
佢應該同條女聯名
land search會見到佢同條女全名、借幾多
我上中原睇下咩單位就話我起底
我有心撚佢就唔係咁啦

低置仔自爆同起底都未識分

唔信唔識分，佢地係冇料，唯有玩消滅人格

果班真係癲狗黎
自己明明自爆 話人起佢底
要起我聽日比$10 就起到

3 zero又係癲狗 話我扮睇樓 心諗睇樓有咩好扮
叫我貼身家 貼左3球又話我扮睇樓 講唔出睇邊個盤
大佬呀 有荀盤我都收埋食啦

自己柒撚左自爆
咪屈鳩你起佢底轉移視線囉

3zero呢d社會垃圾唔洗理佢啦

唔能係掛。。又話成功人士😂

我想分享少少我嘅表面心得，唔開post了，有緣就會入黎見到，等等

支持
一陣你係出面開又比人係個爐度話你扮大經濟學家乜乜乜架唔

unun腳呀

有人就有交易，有交易就有市場
交易本質係價值，價格易計，但值就虛無
值係一種信念、心態，有信心先有值
值主導價，所以計值好重要
值好難計，因為人心時如風，時如水
但萬物皆有定律，心理學係一門統計
用長時間累積經驗就得出黃金比、波浪理論
人性係天生、本質，所以永遠不變
貪婪> 恐懼> 貪婪> 恐懼 無限遁環
曾經有人唔信地球係圓，因為只見到平地
曾經有人以為魔術係撒旦黑魔法
有人相信美好時光永無盡頭
有人相信一個未經驗證嘅lucky answer
有人相信依賴自然機率比自己思考可靠
其實無知先係最可怕，無知先係最大風驗
自以為避得開，死左都唔知咩事
更危險係，唔察覺自己無知而產生過份自信
人傾向相信自己一套想法，自我提升
但如果想法未得到證實，一樣係冇好下場
無知、自大嘅代價比火棒俠、落錯車更嚴重
壓力同無力感令你逃避，自我防衛
連咁基本嘅情緒管理都失敗，難成大器
人係脆弱，易受環境影響心理狀態
邪教、傳銷、兩性關係，全部係針對人性弱點
人要通過自己麻醉(即係蒙頭入閘)
先可以達成一件唔合理嘅事
所以黃絲做唔到警察
過去唔信樓價升做唔到aa
所以用超高槓桿/ 畢身積蓄入市嘅人
可以話經歷緊人生其中一個最大嘅心理關口
所以我唔會覺得驚訝或者勞氣
只要唔搞到我d正經post，話知你用咩方式去減壓

夜d再入正題講樓市

加速

樓市調整期一樣係可以用返基本理論
“熊市三浪下跌” (並不包括長遠下行周期)

熊一 - 消除亢奮情緒，回歸基本面
當去到臨界點，信心會因為一件小事而調頭
價冇變，但值大跌，往往比升市速度急
價值回歸基本面，即係收水/加息/加供應
現時市場就係自發性調節緊

熊二 - 技術反彈，相信最壞時間過去
當一般人眼前嘅負面理由已經處理好
價值到左一個相對合理嘅位，係非常吸引
亦即係叫做bull trap，好多人係呢個階段中伏
所以每次大調整中段一定有明顯回升

熊三 - 黑天鵝湧現、信心崩潰
一般人唔會有洞察力望到完整大局
當危機去到最壞情況通常都超出常人想像
所以佢地會即刻出現恐慌，無止盡嘅負面幻想
將所有最壞打算都price in入價值

而家情況好明顯係熊一階段
基本面對樓市嘅負面影響比較輕微
所以只有個別區分明顯調整
都係之前升得比較overshoot嘅區分
同埋對基本面敏感脆弱嘅細價樓
仲未動搖到豪宅市場
而家除左豪宅區守得住之外其他區都-10至20
用我嘅數據去計就覺得差唔多了
即係跌10嘅區黎緊可能跌多10
但跌20嘅區唔會跌到30

到左聖誕至農曆年期間
豪宅市場會緩緩輕微下降
跌得急嘅上車盤會有承托力
年尾傳統上升動力係一個因素
居屋申請者重投私樓市場亦係一個因素
暫時咁睇先

照舊要要睇埋下年年頭數據先知有冇C?

更危險係，唔察覺自己無知而產生過份自信

講得好好 2015 經歷過 輸到我仆街
仲未走出陰霾 有時d股都唔知走定唔走

睇個樣下年有機見到股榮繼續寫野

難d啦
佢寫遲半年都有機會

搵ccl黎賭 輸硬都得啦